<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>P</type>
<ID>bpt6k250186x</ID>
<titre>L'Humanité</titre>
<dateEdition>1904-04-18</dateEdition>
<lang>fre</lang>
<notice>cb327877302</notice>
<source>BnF</source>
<nbPage>4</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>314</largeur>
<hauteur>440</hauteur>
<largeurPx>4947</largeurPx>
<hauteurPx>6932</hauteurPx>
	<pages>
<page  ordre="1" l="4947" h="6932"><nbMot>5512</nbMot>
<blocTexte>33</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>3</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" h="206" y="800" x="4583" w="270" filtre="1" une="true" taille="0" n="1-1"><leg>X j   Nuinévo LA RÉDACTION Directeur politique : JEAN JAURES Editorial ; Gustave Rouanet. Secrétaire de la rédaction : Gabriel Bertrand Rédacteurs politiques : Allemane, Aristide Briand, Eugène Fournière, Francis de Pressensé, Louis Revelin, René Viviani. Politique extérieure : Francis de Pressensé, Lucien Herr, Charles Andler, Jean Longuet, Remy. Correspondants à Vétranger : Allemagne : Siidekum, député socia liste au Reichstag ; Angleterre : Beer, publiciste ; Autriche-Hongrie : Friedrich Hertz, publiciste ; Belgique : Furnémont, député socialiste ; Italie : Bissolati, dé puté socialiste ; Suisse : Sigg, député so cialiste de Genève. , Collaborateurs littéraires : Anatole France, Octave Mirbeau, Abel Hermant, Jules Renard, Gustave Gefîroy, Tristan Bernard, René Viviani, Georges Lecomte, Jean Ajalbert, Léon Blum, Michel Zevacco, Henry de Jouvenel, Alfred Athis, B. Maroel, Louis VauXcelles___ . 1 Parlement : Paul Pottier, Michaël Py. Conseil municipal : Eugène Fournière. Mouvement social : Aristide Briand. Communications : A. Maurel. Mouvement syndical en France et à l étranger : Albert Thomas. Coopératives : Philippe Landrieu, Marcel Mauss. Questionsagraires et prolétariat paysan : Gabriel Ellen. Questions économiques : Edgard Milhaud. Tribunaux : Henry Bréal. Information : Henri Amoretti, Daniel Halévy, Géroule, Parassols. L Enseignement .Gustave Lanson. Chronique scientifique : J.-L. Breton. Chronique médicale ; Etienne Burnet. </leg>
<txt>ABO NNEM E N T S Pariî_  Oép. Etranger Un Mois . lfr.BO » » Trois Mois..... 4fr.50 9fr. » Six Mois 9fr. » 16fr.50 Un An 18 fr; 31 fr. » Les Abonnements sont reçus SANS FRAIS dans tous les bureaux de Poste. Directeur Politique : JEAN JAUR</txt>
</ill>
<ill  x="73" h="108" y="3328" couleur="gris" n="1-2" taille="0" une="true" w="400"><leg> Le titre mime de ce journal, en son  ^ampleur, marque exactement ce 1 que  notre parti se propose. C est, en effet, à la réalisation de l humanité que travail lent tous les socialistes. L humanité n existe point encore où elle existe à peine. A l intérieur de chaque nation, elle est compromise et comme brisjée par l antagonisme des classes, par l iné vitable lutte de l oligarchie capitaliste et du prolétariat. Seul: le socialisme, en absorbant toutes les classes dans la pro priété commune des moyens de travail, résoudra cet antagonisme et fera de cha que nation enfin réconciliée avec  ellesriiêrne xme parcelle d humanité. De nations à nations,  c est un régime barbare de défiance, de. ruse, de haine, de violence, qui prévaut encore. Même quand elles semblent à l état de paix, elles portent la trace des guer res d hier, l inquiétude des guerres de demain : et. comment donner le beau nom d humanité à ce chaos de nations hostiles et blessées, à cet amas de lam beaux sanglants ? Le sublime.,effort du prolétariat international, c est de récon cilier tous les peuples par l universelle justice sociale. Alors vraiment, mais seulement alors, il y aura-une humanité réfléchissant son unité supérieure dans la diversité vivante de nations amies et libres . Vers ce grand but d humanité c est par des moyens d humanité aussi que va le socialisme. A mesureque se dévelop pent chez les peuples et les individus la démocratie et la raison; rhistoire est dis pensée de recourir à la violence. Que le suffrage universel s affirme et s éclaire ; qu une vigoureuse éducation laïque ou vre les esprits aux idées nouvelles, et développe l habitude de la réflexion ; que le prolétariat s organise et se grou pe selon la loi toujours plus équitable et plus large : et la grande transformation sociale qui doit libérer les hommes de la propriété oligarchique, s accomplira sans les violences qui, il y a cent dix ans, ensanglantèrent la Révolution dé mocratique* et bourgeoise, et dont s af fligeait, en une lettre admirable, notre grand communiste Babeuf. 1 .. Cette héc«ssaire évolution sociale sera ; d autant, plus aiset, que tobs les socia listes, tous les prolétaires, seront plus étroitement unis. C est u cette union que tous ici, dans ce journai, nous voi  Ions travailler. Je sais bien quelle est aujourd hui, dans tous les pays, l ttjreté des controverses et des polémiques e*tre socialistes. Je sais quel est le conflit des méthodes et des tactiques ; et il y aurait enfantillage à prétendre c</leg>
<txt>LA RÉDACTION Directeur politique : JEAN JAURES Editorial ; Gustave Rouanet. Secrétaire de la rédaction : Gabriel Bertrand Rédacteurs politiques : Allemane, Aristide Briand, Eugène Fournière, Francis de Pressensé, Louis Revelin, René Viviani. Politique extérieure : Francis de Pressensé, Lucien Herr, Charles Andler, Jean Longuet, Remy. Correspondants à Vétranger : Allemagne : Siidekum, député socia liste au Reichstag ; Angleterre : Beer, publiciste ; Autriche-Hongrie : Friedrich Hertz, publiciste ; Belgique : Furnémont, député socialiste ; Italie : Bissolati, dé puté socialiste ; Suisse : Sigg, député so cialiste de Genève. , Collaborateurs littéraires : Anatole France, Octave Mirbeau, Abel Hermant, Jules Renard, Gustave Gefîroy, Tristan Bernard, René Viviani, Georges Lecomte, Jean Ajalbert, Léon Blum, Michel Zevacco, Henry de Jouvenel, Alfred Athis, B. Maroel, Louis VauXcelles___ . 1 Parlement : Paul Pottier, Michaël Py. Conseil municipal : Eugène Fournière. Mouvement social : Aristide Briand. Communications : A. Maurel. Mouvement syndical en France et à l étranger : Albert Thomas. Coopératives : Philippe Landrieu, Marcel Mauss. Questionsagraires et prolétariat paysan : Gabriel Ellen. Questions économiques : Edgard Milhaud. Tribunaux : Henry Bréal. Information : Henri Amoretti, Daniel Halévy, Géroule, Parassols. L Enseignement .Gustave Lanson. Chronique scientifique : J.-L. Breton. Chronique médicale ; Etienne Burnet. X j   Nuinévo</txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" y="3328" h="109" x="559" filtre="1" w="240" une="true" taille="0" n="1-3"><leg> Le titre mime de ce journal, en son  ^ampleur, marque exactement ce 1 que  notre parti se propose. C est, en effet, à la réalisation de l humanité que travail lent tous les socialistes. L humanité n existe point encore où elle existe à peine. A l intérieur de chaque nation, elle est compromise et comme brisjée par l antagonisme des classes, par l iné vitable lutte de l oligarchie capitaliste et du prolétariat. Seul: le socialisme, en absorbant toutes les classes dans la pro priété commune des moyens de travail, résoudra cet antagonisme et fera de cha que nation enfin réconciliée avec  ellesriiêrne xme parcelle d humanité. De nations à nations,  c est un régime barbare de défiance, de. ruse, de haine, de violence, qui prévaut encore. Même quand elles semblent à l état de paix, elles portent la trace des guer res d hier, l inquiétude des guerres de demain : et. comment donner le beau nom d humanité à ce chaos de nations hostiles et blessées, à cet amas de lam beaux sanglants ? Le sublime.,effort du prolétariat international, c est de récon cilier tous les peuples par l universelle justice sociale. Alors vraiment, mais seulement alors, il y aura-une humanité réfléchissant son unité supérieure dans la diversité vivante de nations amies et libres . Vers ce grand but d humanité c est par des moyens d humanité aussi que va le socialisme. A mesureque se dévelop pent chez les peuples et les individus la démocratie et la raison; rhistoire est dis pensée de recourir à la violence. Que le suffrage universel s affirme et s éclaire ; qu une vigoureuse éducation laïque ou vre les esprits aux idées nouvelles, et développe l habitude de la réflexion ; que le prolétariat s organise et se grou pe selon la loi toujours plus équitable et plus large : et la grande transformation sociale qui doit libérer les hommes de la propriété oligarchique, s accomplira sans les violences qui, il y a cent dix ans, ensanglantèrent la Révolution dé mocratique* et bourgeoise, et dont s af fligeait, en une lettre admirable, notre grand communiste Babeuf. 1 .. Cette héc«ssaire évolution sociale sera ; d autant, plus aiset, que tobs les socia listes, tous les prolétaires, seront plus étroitement unis. C est u cette union que tous ici, dans ce journai, nous voi  Ions travailler. Je sais bien quelle est aujourd hui, dans tous les pays, l ttjreté des controverses et des polémiques e*tre socialistes. Je sais quel est le conflit des méthodes et des tactiques ; et il y aurait enfantillage à prétendre c</leg>
<txt>LA RÉDACTION Directeur politique : JEAN JAURES Editorial ; Gustave Rouanet. Secrétaire de la rédaction : Gabriel Bertrand Rédacteurs politiques : Allemane, Aristide Briand, Eugène Fournière, Francis de Pressensé, Louis Revelin, René Viviani. Politique extérieure : Francis de Pressensé, Lucien Herr, Charles Andler, Jean Longuet, Remy. Correspondants à Vétranger : Allemagne : Siidekum, député socia liste au Reichstag ; Angleterre : Beer, publiciste ; Autriche-Hongrie : Friedrich Hertz, publiciste ; Belgique : Furnémont, député socialiste ; Italie : Bissolati, dé puté socialiste ; Suisse : Sigg, député so cialiste de Genève. , Collaborateurs littéraires : Anatole France, Octave Mirbeau, Abel Hermant, Jules Renard, Gustave Gefîroy, Tristan Bernard, René Viviani, Georges Lecomte, Jean Ajalbert, Léon Blum, Michel Zevacco, Henry de Jouvenel, Alfred Athis, B. Maroel, Louis VauXcelles___ . 1 Parlement : Paul Pottier, Michaël Py. Conseil municipal : Eugène Fournière. Mouvement social : Aristide Briand. Communications : A. Maurel. Mouvement syndical en France et à l étranger : Albert Thomas. Coopératives : Philippe Landrieu, Marcel Mauss. Questionsagraires et prolétariat paysan : Gabriel Ellen. Questions économiques : Edgard Milhaud. Tribunaux : Henry Bréal. Information : Henri Amoretti, Daniel Halévy, Géroule, Parassols. L Enseignement .Gustave Lanson. Chronique scientifique : J.-L. Breton. Chronique médicale ; Etienne Burnet. X j   Nuinévo</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="6911" ordre="2" l="4937"><nbMot>6786</nbMot>
<blocTexte>42</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" y="5396" h="154" x="126" w="766" n="2-1" taille="0"><leg>Dialogues philosophiques ■ PAR ■ ANATOLE FRANCE (Tu semblés avoir dormi sur la pierre blanche,. au mi■ lieu du peuple des songes. (Philopalris , XX/.) .(Quelques Français, liés d amitié, qui passaient le printemps à Rome, se ren contraientsouvent dans le Forum désens; ve!i. Uu jour, vers cinq heures du soir, rais- franchirent la-petite porte septentrio nale, inconnue du public, et trouvèrent le commandeur Giacomo Boni, directeur dœ fouilles, dans sa cabane rustique, .Ibordée de lauriers, de troènes et de cyti ses. Là étaient venus Jean Marteau, jeume Tourango ^u plein de douceur et jourmalistet-is âpre ; Josèphin Leclerc, atta ché u ambassade en congé ; M. Goubin, iicencié ès  ettres, annotateur, Nicolas liangelier, de vieille famille parisien ne, des Lançeliei. imprimeurs et huma nistes, et llippolyl 3 Dufresne, qui avait âes loisirs et aimait les arK Giacomo Boni  es accueil i. aménité silencieuse et les fit .i seuil odorani de sa mc : . ■» qui domine cette fosse immense creusée au siècle dernier dans le marché aux bœufs de la Rome pontificale, jusqu au sol du Forum antique. Devant eux s éle vait le Palatin couronné de chênes verts. A leur droite, au bas du Capitole, les hautes colonnes du temple de Saturne opposaient au ciel d or leur volutes azu rées. Sous leurs pieds, de toutes parts, entre les carreaux de lave grise qui pa vent la Voie Sacrée, sortant de la terre fauve ou du feuillage sombre, les sou bassements ot les bases de marbre fleu rissaient d une lumière pourpre et rose. Déjà s allongeaient vers l orient les om bres des ruines. Et les terrassiers bron zés piochaient ce champ de pierres, tan dis que, poursuivant le travail des vieux rois*, leurs camarades tournaient la roue d un puits pour tirer l eau qui mouille encore le lit où dormait, aux jours du pieux Numa, le Vélabre ceint de ro seaux. Ils accomplissaient leur tâche avec or dre et vigilance. Joséphin Leclerc, qui, depuis plusieurs mois, les voyait assidus à l ouvrage, intelligents et prompts à accomplir les ordres reçus, demanda au directeur des fouilles comment il obte nait de ses ouvriers un si bon service. — En vivant comme eux, répondit Giacomo Boni. Je remue avec eux la ter re, je les avertis de ce que nous cher chons ensemble, je leur fais sentir la beauté de notre œuvre commune. Ils s intéressent à des travaux dont ils sen tent. confusément la grandeur. Je les ai vus paies d en^ioyçiàsme quand ils dé»   r-ôttywriïHi.  . tomï^au    Eomulus. Js -. O* .d.e gnaauc .toiir eV</leg>
<txt> FEUILLETON DU 18 AVRIL 1904. Un succès coopératif et socialiste Les coopérateurs parisiens suivent avec atten tion l évolution d une de nos plus belles sociétés coopératives, la Bellevilloise, que des camarades ouvriers et socialistes administrent depuis deux ans, après l avoir arrachée à l administration d un conseil où sévissaient les plus déplorables procédés de la coopération mercantile et bour geoise. La brillante situation matérielle et morale où se trouve aujourd hui cette société, montre ce que nous pouvons attendre d une action coopé rative menée par des ouvriers conscients qui veulent faire de la coopération un moyen efficace d émancipation prolétarienne. La Bellevilloise qui ne faisait en1902 que 35.000 francs d affaires par semaine fait aujour d hui 53.000 francs, soit près de trois millions par an. Du bilan, qui d ici quinze jours sera soumis à l assemblée générale des sociétaires, il ressort que le trop perçu à distribuer (déduction faite des versements aux œuvres sociales : dispen saire gratuit, secours aux grèves, secours de maladie) se monte à 5,99 % contre 3,15 en 1902.   Depuis cette époque, 500 nouveaux sociétaires se sont fait inscrire, et un nouveau dépôt, que la première semaine a fait 3.000 francs de réparti tion, vient d être récemment ouvert. A la Bellevilloise,les décisions des. congrès ouvriers, corporatifs et coopératifs sont aujour d hui appliquées intégralement, i «les • femmes em ployées, par exemple, y sont payées comme les/ hommes: C est donc dans une société coopéra-; tive que la revendication si souvent formulée du principe « A travail égal, salaire égal » re çoit une de ses-premières applications. Les beaux résultats obtenus par nos camara des belleviliois sont dus d une part, aux avan tages matériels qu ils ont uré ae la Fédération des sociétés coopératives de la région parisienne  dont ils furent dès le début les plus fermes dé fenseurs ; et d autre part, à l action de leur Groupe d études coopératives qui, après avoir joué un rôle décisif dans la réorganisation de la société continue avec succès son œuvre d éduca tion parmi les coopérateurs de Belleville. i 11 ■ — .mu LA DESCENTE^ DE CROIX Le cardinal Richard, archevêque de Paris, ayant protesté contre l enlèvement des Christs dans les prétoires, l archevêque de Lyon ët l évêque d Autun ont éprouvé le be» soin d en faire autant. Au Conseil général des Bouches-du-Rhône une longue discussion s est ouverte à propos du sort qu on réservait aux Christs dépen dus. M. Gay,</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="6892" ordre="3" l="4929"><nbMot>7096</nbMot>
<blocTexte>43</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  h="100" y="4190" couleur="gris" x="64" filtre="1" w="769" n="3-1" taille="0"><leg>logue une importance particulière. C est le pays qui s est toujours montré fidèlement do cile aux ordres de la hiérarchie romaine, t est là que lè nationalisme a .pu pousser (jusqu à ses dernières conséquences ses ef fets civilisateurs. Le résultat est le même pour ces deux pouvoirs qui aiment tant à s appeler conservateurs : c est l anarchie, la lutte de tous contre tous. A ce point de vue, nutre pays paraît être un bon sujet d étude «pour la France. Si l on parcourt les colonnes  de notre presse réactionnaire, on remarque que la France est peut-être la nation à la quelle Dn témoigne le plus grand intérêt. Cer tainement, l affaire Dreyfus n a nulle part plus contribué, à la prospérité de l industrie du papier que chez nous. Nulle part les vic toires des nationalistes n ont provoqué des .articles aussi enthousiastes, la lutte contre les congrégations des colères plus vives que  dans notre presse antisémite. On ne peut iplus célébrer, à Prague, la moindre fête na tionale, sans qu un prétendu représentant de la France qui, dans son pays, paraîtrait</leg>
<txt>LETTRE OE VIENNE   La vie politique de l Autriche semETe peu propre à-exciter l intérêt cle l étranger. La tribune parlementaire où, dans les autres jpays, on tranche les questions les plus gra ves posées par les conflits de classe et la conscience nationale ne retentit plus que des disputes les plus tristes et les plus basses. 3L.es personnalités politiques ayant une va leur supérieure ont presque complètement ■disparu. La vie publique est si déconcertan te, si fausse et si contradictoire, que son jétude décourage le plus patient. Incontesta blement, l Autriche se trouve dans une pé riode de décadence telle qu il serait diffi Eile-d en trouver une semblable dans la ci vilisation moderne. Mais, comme ce sont -précisément les phénomènes pathologiques Le jour où la guerre éclata, le socialis me international éleva une protestation unanime et véhémente, non pas seule ment contre toute extension possible de la guerre au reste du monde, mais aussi centre la guerre même, qui jetait l un contre l autre deux peuples contraints ou dupés : il savait que, victorieuses ou non, les guerres risquent toujours de dé chaîner les chauvinismes assoupis, et retardent presque fatalement le progrès démocratique et la révolution. Mais, enmême temps, il s employait à diriger contre le triomphe matériel et moral de )la Russie les forces de l opinion. Il est absurde de dire qu il se prononçait pour iles armes japonaises contre les armes Tusses. Il est aussi résolument hostile S, i impérialisme aristocratique et mili taire du Japon qu au bureaucratisme op presseur et corrupteur de la Russie. •Mais il est d abord; aujourd hui, avec le  socialisme russe et le peuple russe, con tre le tsarisme. Depuis qu il est devenu une force im, me. ise et souple, mêlée partout à la vie Ides nations, le socialisme ne s use plus à être une protestation purement néga tive et une insurrection platonique ou .violente contre les régimes cohérents et Stables. Il n exige pas davantage que les gouvernements interrompent brutale ment le cours normal des relations pra tiquement nécessaires avec les régimes périmés. Mais il intervient activement au cœur des régime s surannés et con damnés, lorsque sa force de propagande peut achever de rompre un équilibre so cial disjoint, et aider une nation à s afïranchir d une tyrannie qu elle n accep te plus. Le jour où il est devenu évident à tous les yeux que toutes les énergies  économiques et sociales, toutes les for ces morales et intellectuelles du peuple russe étaie</txt>
</ill>
<ill  taille="0" n="3-2" filtre="1" w="766" x="4084" couleur="gris" y="2000" h="74"><leg>et aillner la main-d œuvre, s aflirme de plus en plus. Le ministre du commerce s était fait représen* 1 ter dans cette solennité, qui a revêtu le charme d une fête familiale. Le citoyen Ranvier, conseiller municipal du 11  arrondissement, présidait, assisté de son col lègue du 12 , le citoyen Chausse, des citoyens -Durr et Giraud, conseillers prud hommes, et de plusieurs secrétaires de Chambres syndicales. Le président a ouvert la fête par un .éloquent discours sur les avantages de l organisation syn dicale. • Les citoyens Tréhout, secrétaire de l Ecole, Ca banis et Flammand, ont -ensuite donné lecture des diverses parties du palmarès. La distribution des prix a été suivie d une ma tinée artistique à laquelle Mlle Hélène Foucher, ara Folies-Dramatiques, et MM. Pau! Darcy, du Gymnase, Baguei,  ic Parisiana, et 3at f er, des isoirées-Mondames, prêtaient -leur concours gra cieux. . On a remarqué, ômis les bas-côtés de la saHe, une exposition de div-ers travaux accomplis par les élèyes, témoignage .d une année fructueuse et bien remplie.  •—— ^ a »</leg>
<txt>rtjAi t/2 du soir,a u siège social, 28, rue Serpente  ii ^ f? Sociétés savantes), sous la présidence de M. Ed. Briat, président de la section « Orga nisation sociale du Travail et des Syndicats ». Ordre du Jour : 1* Rapport sur le chômage et les caisses de secours, par M. Malfait ; 2* Rap port sur « Les Conseils de prud hommes en Fran ce et les Tribunaux d appel, par M. Octave Groupes et comités politiques Le Syndical des Membres de l Enscifinement a, dans sa dernière séance, voté une adresse de fé licitations aux ministres Combes et Pulietan pour l activité eU énergie qu ils déploient dans la lutte contre la Congrégation et les ennemis plus ou moins avoués de la République. • i.J ^ e , n outre décidé d adhérer à la « Fête de 1 bcole laïque » organisée par la Ligue de l En seignement, et délégué au Congrès mixte de l En seignement le citoyen G. Téry et la citoyenne Marie Bonnevial. J J° ur , L   es réunions a été fixé au quatrième lundi de chaque mois. Pour la journée de dix heures La Confédération générale du Travail vient d  a dresser aux secrétaires des groupements adhé rents la lettre suivante qui fait appei à la soli darité ouvrière : Camarade secrétaire, Au 1  avril est entrée en application la loi portant réduction à dix îiGùrcs de la, journée de travail. Pour résister à une mise en vigueur, que consentaient les patrons, mais qui avaii pour conséquence d aggraver la situation matérielle des ouvriers, ceux-ci, en de nombreux centres, ont été acculés ù la grève. A Lille, à Roubaix, à Amiens, à Darnelal, etc., (e travail a cessé. ■ L industrie textile, plus que toutes lès autres, est atteinte par ce conflit qui, grâce à l interven tion de la force armée, mise par le gouverne ment au service des patrons, a, sur divers points, ■revetu des caractères do gravité exceptionnelle-. Les souffrances endurées par les grévistes sont excessives. Cest pour eux la misère noire, af freuse !   A nous d atténuer les privations de ces cama rades en lutte ; que notre obole aille aux grévis tes. U leur faut des miches de pain pour résister au mauvais vouloir patronal. Camarades, liâtez-vous de faire acte de solida rité ! _ Adresser les fonds au camarade A. Lévy, Bourse du Travail, 3, rue du Châleau-d Eau Paris. Une tête ouvrière ...Hier après-midi avait lieu, dans la salle des fêtes de la Bourse du Travail, la distribution ann i înl In /Inrt J_ un . . i r ■» Réunions du Jour Ligue du Droit des Femmes. — Réunion à 8 h. 1/2 du soir, salle Svoboda, 9, rue de Valois. Ordre du</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="6884" ordre="4" l="4941"><nbMot>5725</nbMot>
<blocTexte>118</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>13</blocIll>
	<ills>
<ill  x="1739" derniere="true" couleur="gris" y="740" h="330" n="4-1" taille="0" w="1194"><leg> de toutes, les Marc handises, avec d es Rabais énormes EST À CÉDER. --L AGENCEMENT EST A VENDRE an AcMeurs, le Liptteir a triplé le wM te Vendeurs </leg>
<txt>.s Pom quelques jours seulement •DISPARITION DES MAGASINS^ DE ./NOUVEAUTÉS Paris RiibDrouot Mua GarsÊBpssSF49, m8kFilHonîmarira</txt>
</ill>
<ill  y="744" h="288" derniere="true" couleur="gris" x="3023" w="1844" n="4-2" taille="0"><leg> de toutes, les Marc handises, avec d es Rabais énormes EST À CÉDER. --L AGENCEMENT EST A VENDRE an AcMeurs, le Liptteir a triplé le wM te Vendeurs </leg>
<txt>.s Pom quelques jours seulement •DISPARITION DES MAGASINS^ DE ./NOUVEAUTÉS Paris RiibDrouot Mua GarsÊBpssSF49, m8kFilHonîmarira</txt>
</ill>
<ill  h="103" y="1255" derniere="true" couleur="gris" x="1976" w="358" n="4-3" taille="0"><leg> Uue ^quantilé considérable de CORj Des milliers de belles^ OMBRELLES, j Huit LOTS importants de CHEMISES SAGES, JUPES et JUPONS, valeur de tissui. Labrador, manchés artistiques, pour dames. Valeur de 1 Ir. 90 a 5 à 12 fr. Pour réaliser, Sh l  r. j valeur 4 fr. 50. C)  fr./Ai l fr. 75. Toutes les tailles. 8 fr. çy au choix A   Îf0|  Pour réaliser ............ LW{ Pour réaliser I Une série de TAFFETAS NOIR, tout cuit, vendu avant 2 fr. 10, H fr. | f  sera donné, pour réaliser 1 ; lu</leg>
<txt>de toutes, les Marc handises, avec d es Rabais énormes EST À CÉDER. --L AGENCEMENT EST A VENDRE an AcMeurs, le Liptteir a triplé le wM te Vendeurs </txt>
</ill>
<ill  taille="0" n="4-4" w="428" x="3330" h="212" y="3090" couleur="gris" derniere="true"><leg>SAmmïM THRIDACÇ pasis S4V0N VELÛDTIHE  liMMuiidd pirluB«Ji(iii y Hyaline dt liFui tl Beautéda Tilafc Le gérant : Léon GUYON</leg>
<txt>^feUSeiBEWT P AV ANOE Nouveau téa. Vêtements en tous genréo, Linge,Toile»,Chaussures.Chezaises.fiSeùbles, • Literie. Tapisserie, Couverts, . Suspensions, Horlogerie, Bijouterte, Garnitures de Cheminée, Penduk-s, Bicyclettes, etc., etc. la PLUS GRANDE DISCRETION ^do Keaseifrnements. Z.«s J£ncsii98«mttut8 sont fait* par. ia. S«JO yue. Ouverts lous les jours juiou à 7 h«»re» t Dimanche» et Fétea jutnu à mfdt. Les Prix sont les mêmes qu au comptant et marqués en chiffras connus.</txt>
</ill>
<ill  w="4774" filtre="1" taille="0" n="4-5" couleur="gris" derniere="true" y="3357" h="157" x="114"><leg>Exercice 1904-2   Trimestre TÉLÉPHONE 813-94 VENTE</leg>
<txt>Fans— Imprimerie de» Arts et Manulàctures» S.ruedaSeatier. (M. Bau nagaud, imp.) par une équipé d ouvriers syndiqués.</txt>
</ill>
<ill  h="129" y="4219" couleur="gris" derniere="true" x="97" w="286" taille="0" n="4-6"><leg> En verlu de,la loi du ZS mai 1863,, dit décret . du i J août 1803, de l art. 7 de la loi du * 28 mai 1838, du décret du 30 mai 1S(i5 cl . de Varl. 27 dnrkiilemeul d administration publique de lu loi du 28 mai 1858. 107, 109, Ul B0ÏÏLE7ÂRS SAINT-GERMAIN PARIS Mise en Vente d Avril REN SEIGNEMENTS Il est répondu çar retour du courrier à. toute demande; nous prions de .joindre un timbre pour la réponse. Toutes les ventes sont payables à la livraison, contre remboursement, chèque ou man datù l ordre du DIRECTEUR. Toutefois et pour les achats d une somme de 100 francs au moins,, ïl est accordé un délai de 1 à 3 mois, pour le paiement de nos factures, moyennant ± % d in térêts par mois supplémentaire pour frais de banque et de recouvrementNos mobiliers sont entièrement neufs, Ie3 meubles usagés présentant des inconvénients de contamination. Nous ne consentons des avan ces de fonds qu aux fabricants dont l honorabi lité est absolue. Poiw  Paris,, les marchandises sont livrées sans frais, le port et l emballage.pour la Province ei l Etranger sont à la charge de l a cheteur quelle , qu en soit là-nature.: Les prix de. nos liquideset alcools s entendent droits .d oc-. irai et de régie à la charge du client. Les caisses et arrohes .restent la propriété des acheteurs. Les vins sont authentiques. Si les marchandises ne conviennent pas à la réception, elles peuvent nous être retournées à la condition toutefois que les Irais de retour «o ieni à la charge de l acheteur. Envoi en Proviijce contre remboursement, chèque ou mandat-poste à. l ordre du Directeur, à partir do 25 fr. Le port et l emballage sont à la. charge de l Acheteur, quelles que soient la valeur et la nature de la marchandise. ; Les  marchandises signalées dans le Catalogue .pourront à la volonté de l acheteur être conser vées sans {rais pendant plusieurs mois à leur disposition. Aucune succursale à Paris. — Nour prions ins tamment le public de faire aucune confusion que des imitateurs de plus en plus nombreux es saient d établir par une publicité presque similaire. Les ventes publiques a l amiable organisées aux Magasins Généraux de la Rive gauche sont de toute sincérité et la provenance comme la qualité de tous les articles vendus sont rigou reusement garantis. • Prière de vérifier les colis avant de si  gner le récépissé, afin de réserver ses droits en cas de manquant ou d avarie. La mise en vente d Avril étant, dans nos en trepôts la plus importante de l annee, nous prions MM. les Clients de lire attent</leg>
<txt>PGASIflS GHpËRflUX DE LA VIVE GAUCHE Des marchandises de toutes espèces prove nant de Consignations, de Ventes judi ciaires, eixets protestés, etc., etc. A.TJ2Z.</txt>
</ill>
<ill  w="410" taille="0" n="4-7" h="128" y="4219" couleur="gris" derniere="true" x="447"><leg> En verlu de,la loi du ZS mai 1863,, dit décret . du i J août 1803, de l art. 7 de la loi du * 28 mai 1838, du décret du 30 mai 1S(i5 cl . de Varl. 27 dnrkiilemeul d administration publique de lu loi du 28 mai 1858. 107, 109, Ul B0ÏÏLE7ÂRS SAINT-GERMAIN PARIS Mise en Vente d Avril REN SEIGNEMENTS Il est répondu çar retour du courrier à. toute demande; nous prions de .joindre un timbre pour la réponse. Toutes les ventes sont payables à la livraison, contre remboursement, chèque ou man datù l ordre du DIRECTEUR. Toutefois et pour les achats d une somme de 100 francs au moins,, ïl est accordé un délai de 1 à 3 mois, pour le paiement de nos factures, moyennant ± % d in térêts par mois supplémentaire pour frais de banque et de recouvrementNos mobiliers sont entièrement neufs, Ie3 meubles usagés présentant des inconvénients de contamination. Nous ne consentons des avan ces de fonds qu aux fabricants dont l honorabi lité est absolue. Poiw  Paris,, les marchandises sont livrées sans frais, le port et l emballage.pour la Province ei l Etranger sont à la charge de l a cheteur quelle , qu en soit là-nature.: Les prix de. nos liquideset alcools s entendent droits .d oc-. irai et de régie à la charge du client. Les caisses et arrohes .restent la propriété des acheteurs. Les vins sont authentiques. Si les marchandises ne conviennent pas à la réception, elles peuvent nous être retournées à la condition toutefois que les Irais de retour «o ieni à la charge de l acheteur. Envoi en Proviijce contre remboursement, chèque ou mandat-poste à. l ordre du Directeur, à partir do 25 fr. Le port et l emballage sont à la. charge de l Acheteur, quelles que soient la valeur et la nature de la marchandise. ; Les  marchandises signalées dans le Catalogue .pourront à la volonté de l acheteur être conser vées sans {rais pendant plusieurs mois à leur disposition. Aucune succursale à Paris. — Nour prions ins tamment le public de faire aucune confusion que des imitateurs de plus en plus nombreux es saient d établir par une publicité presque similaire. Les ventes publiques a l amiable organisées aux Magasins Généraux de la Rive gauche sont de toute sincérité et la provenance comme la qualité de tous les articles vendus sont rigou reusement garantis. • Prière de vérifier les colis avant de si  gner le récépissé, afin de réserver ses droits en cas de manquant ou d avarie. La mise en vente d Avril étant, dans nos en trepôts la plus importante de l annee, nous prions MM. les Clients de lire attent</leg>
<txt>PGASIflS GHpËRflUX DE LA VIVE GAUCHE Des marchandises de toutes espèces prove nant de Consignations, de Ventes judi ciaires, eixets protestés, etc., etc. A.TJ2Z.</txt>
</ill>
<ill  n="4-8" taille="0" filtre="1" w="3998" x="120" derniere="true" couleur="gris" h="163" y="6595"><leg>s?Atlb —t»...**- 8* -ras. du isealier, — </leg>
<txt>VINS D ESPAGNE ET DE LIQUEURS Porto blanc et rose de la Grande marque (Pearô-Garcia), Moscatël, Xérès, Malaga blanc et rouge d une valeur réelle de 5 fr. la bout., ven dues 27 fr.la caisse de 12 bouteilles d une seule sorte ou assorties sur demande.. 3.000 Bouteilles Champagne de la grande mar que Bertrand , et fils, Reims. Carte noire   étoile d or, valeur réelle au tarif fi fr.. à vendre 2 fr. 90. 1.000 bouteilles Champagne Laroche et Cie.val.   fr., à vendre 1 fr. 85. Liquidation Georgevitch Talesko Chemisier 200 Douzaines de Chemises pour Messieurs grande élégance, corps très beau shirting devant en piqué, rayures rose ou bleu sur fond blanc (sans col)en colures: 36 à 44. Ces chemises étaient vendues dans cette maison8 fr. 50, nous les of frons il nos clients au prix de 3 fr. 10 (par 3 au moins) teint tissé et, garanti. — 90Douzairies che mises pour Messieurs, corps très beaui shirting, devant piqué blanc façonné imitant les; tout pe tits plis, article SériêUx.et  de haute nouveauté-, valeur réelle 11 fr., à vendre 4 Sï. 40 (par 3 au moins) toutes les encoluses r sans cols. — 1 lot chemises d hommes sariS   col, « encolure de 36 à 44 » devant toile-pur fil exi?a fin .à petits plis, dispositions variées,corps  shirting, extra beau, ces chemises d une valeur rc-elJe âe 12 fr sont vendues  3 fr. 70 (par 3 au moins). — 1  lot chemi ses de nuit shirting, souple ; bordure: brodée co ton rouge article de luxe, val. ï fr.; vendues 3 fr.  80 avec col rabattu-,—Gilets de flanelle incoritractile. souple et drapée façon de luxe sansmanches, 3 fr. .90, demi manches, 4 fr. 90, man*   ches entières, 5 fr. 85. Cet article de grand cliomisier vaut le double. ; ilO Douzaines chaussettes de fil façon grandi luxe rayures horizontales sur fonds unis, articles soigné, mailles .fines et serrées, valeur incontes table 2 fr. 30, h vendre 1 fr. 40. (par 6 paires -au moins). — 354 Douzaines chaussettes colon Geor* gie rayures fantaisies sur fonds noirs très bie» finies, mailles fortes en 3 fils, valeur 0 fr. 95. tS vendre 0 fr. 60 (par 12 paires au moins). 72 Douzaines bas fil quadrillés noir et blane 1 . le bas de la jambe formant botte, valant réelle ment 3 fr. 70, à vendre 2 fr. 10 (par 3 paires au  moins). caisse de 12.</txt>
</ill>
<ill  derniere="true" couleur="gris" y="750" h="68" x="4637" filtre="1" w="99" n="4-9" taille="0"><leg>  </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — s?Atlb —t»...**-</txt>
</ill>
<ill  taille="0" n="4-10" w="96" filtre="1" x="3622" y="753" h="51" couleur="gris" derniere="true"><leg>  </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — s?Atlb —t»...**-</txt>
</ill>
<ill  taille="0" n="4-11" w="102" filtre="1" x="4760" y="965" h="53" couleur="gris" derniere="true"><leg>  </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — s?Atlb —t»...**-</txt>
</ill>
<ill  filtre="1" w="97" taille="0" n="4-12" couleur="gris" derniere="true" y="971" h="53" x="3624"><leg>  </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — s?Atlb —t»...**-</txt>
</ill>
<ill  w="24" filtre="1" taille="0" n="4-13" couleur="gris" derniere="true" h="487" y="1899" x="3261"><leg>  </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — s?Atlb —t»...**-</txt>
</ill>
</ills>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
