<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>P</type>
<titre>Volkszeitung (1890-1904) /Berliner Volkszeitung (1904-1930)</titre>
<dateEdition>1930-01-01</dateEdition>
<descr>inconnu</descr>
<nbPage>4</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>4263</largeur>
<hauteur>6043</hauteur>
	<pages>
<page  ordre="1"><nbMot>194</nbMot>
<blocTexte>16</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>7</blocIll>
	<ills>
<ill  y="496" une="true" x="240" n="1-1" couleur="gris" w="3177" taille="2" h="823"><leg> </leg>
<txt>— </txt>
</ill>
<ill  y="1348" une="true" n="1-2" x="196" w="3256" couleur="gris" taille="14" h="4118"><leg> </leg>
<txt>— </txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" w="404" taille="0" h="208" filtre="1" une="true" x="666" n="1-3" y="5220"><leg> </leg>
<txt>W Der Vorhang fällt, das Stück am; Zu neuem Spiel lädt Clockentakt, Es fand das alte kaum Applaus. Prolog: Silvester. Erster AktGell lärmend tritt das neue Jahr Vom Mondmehl iaciss geschminkt hervor, Konfetti ins Bajazzo-Haar Streut ihm ein toller Zecherchor Hallo! Das Sektglas in die Hand! Kollege, sagen wir uns Du! IViif ah dein Harlekin Gewand Und trag  uns gute Rollen zu! Mitspieler sind wir gern im Stück, Wenn die Kritik cs jubelnd preist. Und wenn sein Titel lautet: „Clücl( Und stürmischen Applaus verhcisst! </txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" w="150" h="346" taille="0" filtre="1" une="true" n="1-4" x="1112" y="5082"><leg> </leg>
<txt>W Der Vorhang fällt, das Stück am; Zu neuem Spiel lädt Clockentakt, Es fand das alte kaum Applaus. Prolog: Silvester. Erster AktGell lärmend tritt das neue Jahr Vom Mondmehl iaciss geschminkt hervor, Konfetti ins Bajazzo-Haar Streut ihm ein toller Zecherchor Hallo! Das Sektglas in die Hand! Kollege, sagen wir uns Du! IViif ah dein Harlekin Gewand Und trag  uns gute Rollen zu! Mitspieler sind wir gern im Stück, Wenn die Kritik cs jubelnd preist. Und wenn sein Titel lautet: „Clücl( Und stürmischen Applaus verhcisst! </txt>
</ill>
<ill  w="894" couleur="gris" taille="1" h="1178" une="true" n="1-5" x="2540" y="1358"><leg> </leg>
<txt>schaffen. Je schlechter unsere Kassenlage ist, desto ab hängiger sind wir von den unkontrollierbaren Gewalten. Je mutiger wir aber die erforderlichen Mittel und die notwendigen Einsparungen schaffen, desto freier steht die Staatsführung da. Das abgelaufene Jahrzehnt ging um die Freiheit Deutschlands, um die innere und die äussere Freiheit. Gleich in den ersten Januartagen des Jahres 1920 trat der Friedensvertrag von Versailles formell in Kraft. Schien schon er mit seinen tausend Fussangeln, Bedrückungen und Entrechtungen jeden Wiederaufstieg des deutschen Volkes zu erdrosseln, so drohte das deutsche Schicksal sehr bald noch furchtbarere Gestaltung anzunehmen. Ueber den Diktatv^rtrag b : ~?.us brach der übermütige Sieger ins wehrlose deutsche Land ein, besetzte die deutschen Gruben und ludustriewerke. Kleinmütige Geister, die heute schon wieder in Grossmäuligkeit machen, richteten sich schon auf die Abtrennung des Rheinlandes ein, die Giftblüte des Separatismus schoss auch an anderen Stellen des Deutschen Reiches üppig ins Kraut, ln der furcht barsten Notzeit des Vaterlandes versuchten dann grössen wahnsinnige Ppsychopathen in München einen zweiten Putsch, nachdem der Märzputsch der Kappisten im ersten Jahre des verflossenen Jahrzehnts misslungen war. Rathenau-Mord, Ruhrkampf und Hitler-Putsch Hessen dann die deutsche Mark ins Bodenlose sinken. Alle Deut schen wurden Billiouäre und waren doch nie so arm wie in jenen Tagen der gedruckten Papierlappen. Die Er sparnisse wurden zerstört, und die Vermögen derer, die nicht über Grundbesitz oder Sachwerte verfügten, zer schmolzen. Hunger und Elend brütete in den Strassen der Städte. Aber mitten im tiefsten Elend fand das Volk sich selbst wieder. Die Schaffung der Festwährung führte zu einem Vertrauen des Auslandes zu uns, das wir selbst gar nicht mehr besessen. Aber in diesem Prozess der Wieder erstarkung haben wir erneut den richtigen Massstab für die Dinge verloren. Unsere Borgwirtschaft überschritt weit das natürliche Kreditbedürfnis, und viele Aufgaben wurden ohne Rücksicht auf die Zinshöhe iu Angriff ge nommen. Sechzehn Milliarden fremden Kapitals sind jetzt nach Deutschland eingeströmt, und mit einigem Entsetzen müssen wir erkennen, dass wir zwar die Inflation über wunden haben, aber iu der Ausgabenwirtschaft durchaus noch inflationistisch gesinnt sind. Aber die Erkenntnis ist immer der erste Schritt zur Besserung. Diese Erkennt nis ist da, sie wird in steigendem Masse Gemeingut in den deutschen Regierungspa</txt>
</ill>
<ill  w="198" couleur="gris" taille="0" h="104" y="1356" une="true" filtre="1" n="1-6" x="3222"><leg> </leg>
<txt>•: :   </txt>
</ill>
<ill  une="true" x="1235" n="1-7" y="1366" w="1189" couleur="gris" taille="0" h="580"><leg> </leg>
<txt>Die Katastrophe, die sich gestern nachmittag wahrem, einer Kindervorstellung im Gien-Lichtspielhaus ereignete, ist die furchtbarste, die England je betroffen hat. Bisher sind 69 Leichen geborgen worden. In der nach dem Ausbruch des Feuers entstandenen Panik suchten die schreienden und jam mernden Kinder kämpfend an die Türen und Fenster zu ge langen. während entsetzte Mütter hilflos das brennende Gebäude umstanden. 150 Knaben und Mädchen, einschliesslich der Teten, wurden nach dem Alexandra-Hospital in Paisley geschafft. Die unglücklichen Kinder, die der Silvestervorfülmiug im genannten Lichtspielhaus beiwohnten, gehörten zumeist Arbeiterfamilien an. Die Flammen ans dem Vorführungsraum ergriffen so schnell die Halle, dass das gesamte Gebäude in kurzer Zeit lichterloh brannte. Die grosse Zahl der Toten ist auf das wilde Gedränge der schrerkerfiilltcn Kinder ziiräckzuführcn. die zu entkommen versuchten und in der Verwirrung übereinander stolperten und hinfielen. Die meisten Opfer sind vermutlich erdrückt worden. Alle verfügbaren Aerzte und Hilfskräfte wurden nach dem Alexandra-Hospital entsandt. Vor dem Lichtspielhaus kam es zn ergreifenden Szouen. Zahlreiche Mütter, die von dein Feuer gehört hatten, stürzten nach dem Gebäude lind kämpften ver zweifelt, um ihre Kinder zu retten. (Weitere Meldungen siehe Hei Matt.) </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="2"><nbMot>289</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="962" n="2-1" y="640" w="3198" couleur="gris" taille="2" h="866"><leg> </leg>
<txt>( </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="3"><nbMot>286</nbMot>
<blocTexte>27</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>4</blocIll>
	<ills>
<ill  w="1789" couleur="gris" h="333" taille="0" n="3-1" x="154" y="4339"><leg> </leg>
<txt>Poincare über Schacht Ohne Annahme des Young-Planes keine Rheinlandräumung </txt>
</ill>
<ill  w="600" couleur="gris" h="141" taille="0" y="5365" filtre="1" x="153" n="3-2"><leg> </leg>
<txt>• harabgeaetttl </txt>
</ill>
<ill  h="487" taille="0" w="887" couleur="gris" n="3-3" x="2309" y="5007"><leg> </leg>
<txt>rn </txt>
</ill>
<ill  y="4350" x="2710" n="3-4" filtre="1" h="130" taille="0" couleur="gris" w="33"><leg> </leg>
<txt>rn </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="4"><nbMot>286</nbMot>
<blocTexte>62</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>3</blocIll>
	<ills>
<ill  h="658" taille="0" derniere="true" w="514" couleur="gris" x="731" n="4-1" y="367"><leg> </leg>
<txt>-W5* </txt>
</ill>
<ill  w="1032" couleur="gris" derniere="true" taille="0" h="515" y="4402" x="3140" n="4-2"><leg> </leg>
<txt>Uelier 300 Maschinen und Motoren, neu und gebraucht. Hobelbänke, Werkzeuge. Furnier bocke. Zink. Zwingen. Knechte. Oefen zu günstigen Preisen und Zahlungsbedingungen sind am Lager Heinrich Gennlt, War schauet str. 41. Kgst 932 * </txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" w="83" taille="0" h="108" derniere="true" y="2694" filtre="1" x="3744" n="4-3"><leg> </leg>
<txt>Holzhandel, Holzindustrie und HolzbearbeitungsmaschinenIndustrie erhalten durch den Rudolf Mosse Holz-Code ein Hilfsmittel zu sparsamsten telegraphischen Verhandlungen bis in die feinsten Unterschiede. Innerdeutsches und internationales Geschäft sind eingehend behandelt. Alphabetische Anordnung der 47 600 Ausdrücke ermöglicht auch dem Laien, jeden ge wünschten Ausdruck ohne Zeitverlust zu finden. Der Benutzer des Rudolf Mosse Holz-Codes spart 9/10 seiner Tele grammkosten. Preis, dauerhaft gebunden (350 Seiten), nur M. 36. — frei Haus gegen Voreinsendung des Betrages an Rudolf Mosse, Berlin SW. 100 (Rudolf Mosse-Haus), Abt. Adressbücher u. Codes, Postsch.-Kto. Berlin 265 1 7. </txt>
</ill>
</ills>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
