<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>P</type>
<ID>bpt6k250186x</ID>
<titre>L'Humanité</titre>
<dateEdition>1904-04-18</dateEdition>
<descr>cb327877302</descr>
<nbPage>4</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>4941</largeur>
<hauteur>6884</hauteur>
	<pages>
<page  ordre="1"><nbMot>861</nbMot>
<blocTexte>33</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>3</blocIll>
	<ills>
<ill  w="270" n="1-1" couleur="gris" filtre="1" y="800" une="true" taille="0" x="4583" h="206"><leg> </leg>
<txt>ABO NNEM E N T S Pariî_  Oép. Etranger Un Mois . lfr.BO » » Trois Mois..... 4fr.50 9fr. » Six Mois 9fr. » 16fr.50 Un An 18 fr; 31 fr. » Les Abonnements sont reçus SANS FRAIS dans tous les bureaux de Poste. </txt>
</ill>
<ill  y="3328" taille="0" une="true" h="108" x="73" n="1-2" couleur="gris" w="400" filtre="1"><leg> </leg>
<txt>LA RÉDACTION Directeur politique : JEAN JAURES Editorial ; Gustave Rouanet. Secrétaire de la rédaction : Gabriel Bertrand Rédacteurs politiques : Allemane, Aristide Briand, Eugène Fournière, Francis de Pressensé, Louis Revelin, René Viviani. Politique extérieure : Francis de Pressensé, Lucien Herr, Charles Andler, Jean Longuet, Remy. Correspondants à Vétranger : Allemagne : Siidekum, député socia liste au Reichstag ; Angleterre : Beer, publiciste ; Autriche-Hongrie : Friedrich Hertz, publiciste ; Belgique : Furnémont, député socialiste ; Italie : Bissolati, dé puté socialiste ; Suisse : Sigg, député so cialiste de Genève. , Collaborateurs littéraires : Anatole France, Octave Mirbeau, Abel Hermant, Jules Renard, Gustave Gefîroy, Tristan Bernard, René Viviani, Georges Lecomte, Jean Ajalbert, Léon Blum, Michel Zevacco, Henry de Jouvenel, Alfred Athis, B. Maroel, Louis VauXcelles___ . 1 Parlement : Paul Pottier, Michaël Py. Conseil municipal : Eugène Fournière. Mouvement social : Aristide Briand. Communications : A. Maurel. Mouvement syndical en France et à l étranger : Albert Thomas. Coopératives : Philippe Landrieu, Marcel Mauss. Questionsagraires et prolétariat paysan : Gabriel Ellen. Questions économiques : Edgard Milhaud. Tribunaux : Henry Bréal. Information : Henri Amoretti, Daniel Halévy, Géroule, Parassols. L Enseignement .Gustave Lanson. Chronique scientifique : J.-L. Breton. Chronique médicale ; Etienne Burnet. </txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" n="1-3" w="240" filtre="1" une="true" taille="0" y="3328" h="109" x="559"><leg> </leg>
<txt>LA RÉDACTION Directeur politique : JEAN JAURES Editorial ; Gustave Rouanet. Secrétaire de la rédaction : Gabriel Bertrand Rédacteurs politiques : Allemane, Aristide Briand, Eugène Fournière, Francis de Pressensé, Louis Revelin, René Viviani. Politique extérieure : Francis de Pressensé, Lucien Herr, Charles Andler, Jean Longuet, Remy. Correspondants à Vétranger : Allemagne : Siidekum, député socia liste au Reichstag ; Angleterre : Beer, publiciste ; Autriche-Hongrie : Friedrich Hertz, publiciste ; Belgique : Furnémont, député socialiste ; Italie : Bissolati, dé puté socialiste ; Suisse : Sigg, député so cialiste de Genève. , Collaborateurs littéraires : Anatole France, Octave Mirbeau, Abel Hermant, Jules Renard, Gustave Gefîroy, Tristan Bernard, René Viviani, Georges Lecomte, Jean Ajalbert, Léon Blum, Michel Zevacco, Henry de Jouvenel, Alfred Athis, B. Maroel, Louis VauXcelles___ . 1 Parlement : Paul Pottier, Michaël Py. Conseil municipal : Eugène Fournière. Mouvement social : Aristide Briand. Communications : A. Maurel. Mouvement syndical en France et à l étranger : Albert Thomas. Coopératives : Philippe Landrieu, Marcel Mauss. Questionsagraires et prolétariat paysan : Gabriel Ellen. Questions économiques : Edgard Milhaud. Tribunaux : Henry Bréal. Information : Henri Amoretti, Daniel Halévy, Géroule, Parassols. L Enseignement .Gustave Lanson. Chronique scientifique : J.-L. Breton. Chronique médicale ; Etienne Burnet. </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="2"><nbMot>1034</nbMot>
<blocTexte>42</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="126" h="154" taille="0" y="5396" filtre="1" w="766" couleur="gris" n="2-1"><leg> </leg>
<txt> FEUILLETON DU 18 AVRIL 1904. </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="3"><nbMot>1058</nbMot>
<blocTexte>43</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  h="100" x="64" taille="0" y="4190" filtre="1" couleur="gris" n="3-1" w="769"><leg> </leg>
<txt>LETTRE OE VIENNE   La vie politique de l Autriche semETe peu propre à-exciter l intérêt cle l étranger. La tribune parlementaire où, dans les autres jpays, on tranche les questions les plus gra ves posées par les conflits de classe et la conscience nationale ne retentit plus que des disputes les plus tristes et les plus basses. 3L.es personnalités politiques ayant une va leur supérieure ont presque complètement ■disparu. La vie publique est si déconcertan te, si fausse et si contradictoire, que son jétude décourage le plus patient. Incontesta blement, l Autriche se trouve dans une pé riode de décadence telle qu il serait diffi Eile-d en trouver une semblable dans la ci vilisation moderne. Mais, comme ce sont -précisément les phénomènes pathologiques </txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" n="3-2" w="766" filtre="1" taille="0" y="2000" h="74" x="4084"><leg> </leg>
<txt>rtjAi t/2 du soir,a u siège social, 28, rue Serpente  ii ^ f? Sociétés savantes), sous la présidence de M. Ed. Briat, président de la section « Orga nisation sociale du Travail et des Syndicats ». Ordre du Jour : 1* Rapport sur le chômage et les caisses de secours, par M. Malfait ; 2* Rap port sur « Les Conseils de prud hommes en Fran ce et les Tribunaux d appel, par M. Octave Groupes et comités politiques Le Syndical des Membres de l Enscifinement a, dans sa dernière séance, voté une adresse de fé licitations aux ministres Combes et Pulietan pour l activité eU énergie qu ils déploient dans la lutte contre la Congrégation et les ennemis plus ou moins avoués de la République. • i.J ^ e , n outre décidé d adhérer à la « Fête de 1 bcole laïque » organisée par la Ligue de l En seignement, et délégué au Congrès mixte de l En seignement le citoyen G. Téry et la citoyenne Marie Bonnevial. J J° ur , L   es réunions a été fixé au quatrième lundi de chaque mois. Pour la journée de dix heures La Confédération générale du Travail vient d  a dresser aux secrétaires des groupements adhé rents la lettre suivante qui fait appei à la soli darité ouvrière : Camarade secrétaire, Au 1  avril est entrée en application la loi portant réduction à dix îiGùrcs de la, journée de travail. Pour résister à une mise en vigueur, que consentaient les patrons, mais qui avaii pour conséquence d aggraver la situation matérielle des ouvriers, ceux-ci, en de nombreux centres, ont été acculés ù la grève. A Lille, à Roubaix, à Amiens, à Darnelal, etc., (e travail a cessé. ■ L industrie textile, plus que toutes lès autres, est atteinte par ce conflit qui, grâce à l interven tion de la force armée, mise par le gouverne ment au service des patrons, a, sur divers points, ■revetu des caractères do gravité exceptionnelle-. Les souffrances endurées par les grévistes sont excessives. Cest pour eux la misère noire, af freuse !   A nous d atténuer les privations de ces cama rades en lutte ; que notre obole aille aux grévis tes. U leur faut des miches de pain pour résister au mauvais vouloir patronal. Camarades, liâtez-vous de faire acte de solida rité ! _ Adresser les fonds au camarade A. Lévy, Bourse du Travail, 3, rue du Châleau-d Eau Paris. Une tête ouvrière ...Hier après-midi avait lieu, dans la salle des fêtes de la Bourse du Travail, la distribution ann i înl In /Inrt J_ un . . i r ■» </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="4"><nbMot>863</nbMot>
<blocTexte>118</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>10</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" n="4-1" w="1194" h="330" derniere="true" x="1739" taille="0" y="740"><leg> </leg>
<txt>.s Pom quelques jours seulement </txt>
</ill>
<ill  y="744" taille="0" x="3023" derniere="true" h="288" w="1844" n="4-2" couleur="gris"><leg> </leg>
<txt>.s Pom quelques jours seulement </txt>
</ill>
<ill  filtre="1" w="358" n="4-3" couleur="gris" x="1976" derniere="true" h="103" y="1255" taille="0"><leg> </leg>
<txt>de toutes, les Marc handises, avec d es Rabais énormes EST À CÉDER. --L AGENCEMENT EST A VENDRE an AcMeurs, le Liptteir a triplé le wM te Vendeurs </txt>
</ill>
<ill  taille="0" y="3090" h="212" derniere="true" x="3330" couleur="gris" n="4-4" w="428" filtre="1"><leg> </leg>
<txt>^feUSeiBEWT P AV ANOE Nouveau téa. Vêtements en tous genréo, Linge,Toile»,Chaussures.Chezaises.fiSeùbles, • Literie. Tapisserie, Couverts, . Suspensions, Horlogerie, Bijouterte, Garnitures de Cheminée, Penduk-s, Bicyclettes, etc., etc. la PLUS GRANDE DISCRETION ^do Keaseifrnements. Z.«s J£ncsii98«mttut8 sont fait* par. ia. S«JO yue. Ouverts lous les jours juiou à 7 h«»re» t Dimanche» et Fétea jutnu à mfdt. </txt>
</ill>
<ill  w="4774" n="4-5" couleur="gris" filtre="1" y="3357" taille="0" x="114" derniere="true" h="157"><leg> </leg>
<txt>Fans— Imprimerie de» Arts et Manulàctures» S.ruedaSeatier. (M. Bau nagaud, imp.) </txt>
</ill>
<ill  n="4-6" couleur="gris" w="286" filtre="1" y="4219" taille="0" h="129" x="97" derniere="true"><leg> </leg>
<txt>PGASIflS GHpËRflUX DE LA VIVE GAUCHE Des marchandises de toutes espèces prove nant de Consignations, de Ventes judi ciaires, eixets protestés, etc., etc. </txt>
</ill>
<ill  h="163" derniere="true" x="120" taille="0" y="6595" filtre="1" couleur="gris" n="4-7" w="3998"><leg> </leg>
<txt>VINS D ESPAGNE ET DE LIQUEURS Porto blanc et rose de la Grande marque (Pearô-Garcia), Moscatël, Xérès, Malaga blanc et rouge d une valeur réelle de 5 fr. la bout., ven dues 27 fr.la caisse de 12 bouteilles d une seule sorte ou assorties sur demande.. 3.000 Bouteilles Champagne de la grande mar que Bertrand , et fils, Reims. Carte noire   étoile d or, valeur réelle au tarif fi fr.. à vendre 2 fr. 90. 1.000 bouteilles Champagne Laroche et Cie.val.   fr., à vendre 1 fr. 85. Liquidation Georgevitch Talesko Chemisier 200 Douzaines de Chemises pour Messieurs grande élégance, corps très beau shirting devant en piqué, rayures rose ou bleu sur fond blanc (sans col)en colures: 36 à 44. Ces chemises étaient vendues dans cette maison8 fr. 50, nous les of frons il nos clients au prix de 3 fr. 10 (par 3 au moins) teint tissé et, garanti. — 90Douzairies che mises pour Messieurs, corps très beaui shirting, devant piqué blanc façonné imitant les; tout pe tits plis, article SériêUx.et  de haute nouveauté-, valeur réelle 11 fr., à vendre 4 Sï. 40 (par 3 au moins) toutes les encoluses r sans cols. — 1 lot chemises d hommes sariS   col, « encolure de 36 à 44 » devant toile-pur fil exi?a fin .à petits plis, dispositions variées,corps  shirting, extra beau, ces chemises d une valeur rc-elJe âe 12 fr sont vendues  3 fr. 70 (par 3 au moins). — 1  lot chemi ses de nuit shirting, souple ; bordure: brodée co ton rouge article de luxe, val. ï fr.; vendues 3 fr.  80 avec col rabattu-,—Gilets de flanelle incoritractile. souple et drapée façon de luxe sansmanches, 3 fr. .90, demi manches, 4 fr. 90, man*   ches entières, 5 fr. 85. Cet article de grand cliomisier vaut le double. ; ilO Douzaines chaussettes de fil façon grandi luxe rayures horizontales sur fonds unis, articles soigné, mailles .fines et serrées, valeur incontes table 2 fr. 30, h vendre 1 fr. 40. (par 6 paires -au moins). — 354 Douzaines chaussettes colon Geor* gie rayures fantaisies sur fonds noirs très bie» finies, mailles fortes en 3 fils, valeur 0 fr. 95. tS vendre 0 fr. 60 (par 12 paires au moins). 72 Douzaines bas fil quadrillés noir et blane 1 . le bas de la jambe formant botte, valant réelle ment 3 fr. 70, à vendre 2 fr. 10 (par 3 paires au  moins). </txt>
</ill>
<ill  derniere="true" x="4637" h="68" taille="0" y="750" filtre="1" w="99" couleur="gris" n="4-8"><leg> </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — </txt>
</ill>
<ill  y="965" taille="0" h="53" x="4760" derniere="true" n="4-9" couleur="gris" w="102" filtre="1"><leg> </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — </txt>
</ill>
<ill  y="1899" taille="0" h="487" x="3261" derniere="true" n="4-10" couleur="gris" w="24" filtre="1"><leg> </leg>
<txt>8* -ras. du isealier, — </txt>
</ill>
</ills>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
