<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>P</type>
<ID>19040807_1</ID>
<titre>Le Petit Journal illustré Supplément du dimanche</titre>
<dateEdition>1904-08-07</dateEdition>
<lang>fr</lang>
<notice>cb32836564q</notice>
<nbPage>8</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>319</largeur>
<hauteur>220</hauteur>
<largeurPx>5027</largeurPx>
<hauteurPx>3471</hauteurPx>
<nbArticle>19</nbArticle>
	<pages>
<page  ordre="4"><nbMot>2442</nbMot>
<blocTexte>16</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  w="663" taille="1" couleur="gris" n="4-1" y="370" x="1496" h="1864"><titraille> À la conquête de Paris </titraille>
<leg> M. -GUTL.LEMÎN Inspecteur général die la na vigalion </leg>
</ill>
<ill  x="833" h="1437" w="1988" n="4-2" couleur="gris" taille="2" y="2735"><titraille> LES CONCOURS DE PÊCHE A LA LIGNE DU Petit Journal </titraille>
<leg> Photographies communiquées gracieusement par M. CU. ARAMBOURON </leg>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="5"><nbMot>2420</nbMot>
<blocTexte>16</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  w="723" taille="0" n="5-1" couleur="gris" y="869" x="1361" h="889"><titraille> LA PIECE D OR </titraille>
<leg> M, FORESTIER Conservateur du Bois de Boulogne </leg>
</ill>
<ill  y="2730" taille="3" n="5-2" couleur="gris" w="1997" h="1449" x="719"><titraille> LES CONCOURS DE PÊCHE A LA LIGNE DU Petit Journal </titraille>
<leg> Côté cl o s Hommes </leg>
<txt>—Mu foi ! j ignore qui ce peut être ; il ne voit que nous el nos relations ; du reste, il se confine dans son travail. Or, vous ne sauriez croire, ma bonne amie, combien je suis contra rié, car Bujard cl moi, nous avions bien formé le projet d unir ces deux enfants. Le père en a môme touché deux mots à la petite, qui n a pas l air de dire non ! Et voilà que ce beau ténébreux fait le sauvage, prend des allures éplorées; enfin, il ne veut rityi entendre... Sur ce sujet, il ne m écoute guère ; mais les femmes ont des arguments... Faites-moi donc le plaisir d aller le raisonner un peu avant do-</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="7"><nbMot>1664</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>11</blocPub>
</page>
<page  ordre="6"><nbMot>2901</nbMot>
<blocTexte>41</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>27</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  w="241" y="1200" filtre="1" taille="0" couleur="gris" n="6-1" h="267" x="2906"><titraille> CARRÉS JUMEAUX </titraille>
<txt>Des femmes c est l appartement : Elles peuvent là seulement Quitter Je voile qui les masque. Une province en pays basque. Verbe qui dit également Charmer ou prendre de force. Un canton à chercher en Corse. Le grand mot sera sûrement Monnaie employée en Espagne. Prénom. Un pert de la Bretagne. Prophète. Pour dernier morceau Une victoire de Marceau. UN Aï.Looaoaa.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="2"><nbMot>3464</nbMot>
<blocTexte>25</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="3"><nbMot>2651</nbMot>
<blocTexte>24</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>2</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" couleur="gris" n="3-1" y="1085" w="1157" x="1131" h="1622"><titraille> L HÉRITAGE </titraille>
<leg> Le général de division F. de NÉGRIER </leg>
<txt>Le père Prudhon, assis devant sa cuve, re gardait les dernières gouttelettes tomber dans la « benne » avec un bruit léger... De temps on temps il emplissait le fond de sa lasse d ar gent, faisait miroiter le liquide au soleil et le dégustait en silence, l œil vers les poutres du plafond. Quel vin ! quel vin ! murmurait à chaque lampée le vieux vigneron. Et il songeait que cinquante pièces de ce nec tar étaient alignées dans sa cave et que, l an prochain, si la récolte était aussi belle, il pour rait, son vin converti en beaux écus sonnants, acheter la Ravaude, la terre inculte qui joignait la sienne et où la vigne pousserait comme en Paradis. Saiue bien, père Prudhon. Richo ven dange, pas vrai? » La large figure rubiconde du facteur, ses yeux papillotants indiquaient suffisamment que sur sa roule les occasions no lui avaient pas manqué de se faire une opinion bien établie sur la qualité du vin. Il s avança. Une lettre, dit-i1... C est pour la Claudine. Mlle Claudine Casiel, chez M. Prudhon, vigneron à Mercurey. Ça vient de chez 1111 notaire. Bien, dit le père Prudhon, impassible, en prenant la lettre. Et, il tendit au facteur un verre qu il emplit à même la « benne ». Lo facteur le vida d un traii, fit le salut militaire et sortit. Lo père Prudhon tenait la lettre enlrè ses ses mains et la retournait en tous sens : « Etude de M° Richard, notaire à Dijon », épela-t-il lentement. « Qu est-ce qu il peut vouloir à notre  Claudine, ce M» Richard?» Et sou dain anxieux : « Ah.ça ! j espère bien qu on ne nous la reprendra pas maintenant ! » Confiée par l Assislance publique au ménage Prudhon alors qu elle avait deux ans, Claudine avait grandi au milieu des autres enfants. Douce, affectueuse, avec une distinction native qui la faisait paraître une jeune princesse habillée en bergère, elle n en était pas moins devenue vile le bras droit de sa mère adoplivo, lavant le linge, faisant la soupe, tirant la vache, cousant, repassant, s occupant à tout, faisant tout joyeu sement comme si le travail était pour elle un jeu. La petite abandonnée était maintenant une jeune fille. Toujours gaie, son clair sourire était l enchantement de la maison, et les deux époux avaient rêvé d unir cette jeunesse à celle de leur gars Benoit, qui arrivait du régiment... « Me la prendre, répéta lo père Prudhon ! Ah mais non! Ni pour or ni pour argent! » Une voix fraîche l appela : « Hé, père ! » Et Claudine enlra dans le pressoir : « Venez vile ; la soupe est servie. Vous vous endormez sous la</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="1"><nbMot>107</nbMot>
<blocTexte>14</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  y="1087" une="true" couleur="gris" n="1-1" taille="11" w="3211" h="3560" x="47"><txt>5 Centimes SUPPLÉMENT ILLUSTRÉ 5</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="8"><nbMot>8</nbMot>
<blocTexte>3</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  h="3054" x="353" w="4345" y="41" derniere="true" taille="13" couleur="gris" n="8-1"><titraille> LA MANDGHOURIENNE </titraille>
<txt>356</txt>
</ill>
</ills>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
