<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>R</type>
<ID>bpt6k65199707</ID>
<titre>La Restauration maxillo-faciale. Revue pratique de chirurgie et prothèse spéciales...</titre>
<dateEdition>1919-01</dateEdition>
<lang>fre</lang>
<notice>ark:/12148/cb328533478</notice>
<source>BDIC (Bibliothèque de documentation internationale contemporaine)</source>
<nbPage>96</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>180</largeur>
<hauteur>255</hauteur>
<largeurPx>2837</largeurPx>
<hauteurPx>4026</hauteurPx>
	<pages>
<page  l="2837" ordre="1" h="4026"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2643" ordre="2" h="3951"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="3" l="2573" h="3810"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="4" l="2300" h="3843"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2381" ordre="5" h="3798"><nbMot>41</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="6" l="2502" h="3810"><nbMot>129</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  l="2555" ordre="7" h="3810"><nbMot>117</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3849" l="2550" ordre="8"><nbMot>384</nbMot>
<blocTexte>64</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="9" l="2498" h="2062"><nbMot>109</nbMot>
<blocTexte>2</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="10" l="2450" h="2103"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3769" l="2563" ordre="11"><nbMot>223</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="12" l="2574" h="3859"><nbMot>318</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>2</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2527" ordre="13" h="3796"><nbMot>371</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3883" ordre="14" l="2622"><nbMot>218</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="688" couleur="gris" y="1195" taille="1" n="14-1" w="1288" h="933"><leg>FIG. I. chaque matin, pendant deux ou trois semaines, à couler et à placer sa prothèse et de ne le laisser partir que lorsqu il est rompu à cette manœuvre. 2° Nous lui donnons son moule enfermé dans une boîte du modèle reproduit figure i et dont nous avons exposé plus haut les avantages, ainsi qu une quantité de pâte suffisante pour lui permettre de couler à l avance une dizaine de prothèses qu il conserve à l abri de la lumière, de sorte qu il n aura tous les jours qu à fixer sa pièce, ce qui ne lui demandera que quelques minutes. Il ne sera ainsi astreint que trois fois par mois à une séance de coulée. Le mutilé comprend vite les avantages de cette prothèse, qui lui permet de circuler sans même attirer l attention, résultat qui</leg>
<txt>Il faut que la réfection de sa prothèse devienne pour lui un acte automatique, et pour cela il est nécessaire de l obliger C est là un point capital. Si l on se contente de lui faire couler sa prothèse une ou deux fois avant sa sortie de l hôpital et de l expédier avec son moule, sa pâte et sa colle, quelle que soit la classe sociale à laquelle il appartienne, le blessé tâtonnera, manquera sa pièce, perdra du temps et, lassé, abandonnera sa prothèse.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  l="2530" ordre="15" h="3805"><nbMot>329</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2619" ordre="16" h="3892"><nbMot>111</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>2</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="757" couleur="gris" n="16-1" w="1159" h="1396" taille="1" y="1001"><leg>FIG. 2. Soldat J. Laisser sécher quelques minutes, et quand le vernis est bien sec, passer une solution de dextrine concentrée et mettre en place. Cette façon de procéder donne toute satisfaction, car : 10 La dextrine fixe presque aussi solidement que les vernis à la résine et à l éther; 2° Elle ne produit aucune irritation des tissus; 3° Elle s enlève facilement par une simple ablution à l eau chaude ;</leg>
<txt>Éther. q. s. Mastic en larmes. 50 grammes.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3790" l="2518" ordre="17"><nbMot>147</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" x="637" h="1398" w="1144" n="17-1" y="963" taille="1"><leg>FIG. 3. SOlda-t J. mouvement est d admirer les résultats obtenus, puis lorsqu on leur expose que ce nez ou cette oreille devront être remplacés dans vingt-quatre heures ou deux jours au plus tard, immédiatement leur figure change et la méthode perd pour eux tout intérêt. Il y a là, semble-t-il, un cas curieux de déformation professionnelle. Les prothésistes sont tellement habitués à faire entrer dans la construction des appareils de prothèse les éléments de solidité et de durée, qu ils sont étonnés de voir se contenter d une prothèse si éphémère.</leg>
<txt>III. OBJECTIONS D ORDRE PSYCHOLOGIQUE. — Nous avons eu l occasion de montrer des blessés pourvus de prothèses plastiques à plusieurs dentistes et stomatologistes. Leur premier 40 Si elle dépasse un peu les limites de la prothèse, elle ne forme pas ces bavures brillantes que produisent les résines.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="18" l="2556" h="3847"><nbMot>187</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" y="1017" h="1450" w="1118" n="18-1" couleur="gris" x="748"><leg>FlG. 4. Soldat W. Or, aucune autre prothèse ne peut être mise en parallèle avec les appareils à base de gélatine, car aussi remarquables soient-elles) elles présentent toujours un triple défaut sous le rapport de la consistance, de la transparence et de l adhérence. Tandis que le nez en pâte plastique est souple, rénitent,</leg>
<txt>Il est évident que la solidité et la durée sont des conditions essentielles et indispensables des appareils de prothèse fonctionnelle; mais il n en est pas de même dans les cas qui nous occupent, où la question primordiale est de rétablir l esthétique d une façon aussi parfaite que possible, car c est à cette condition seule que le mutilé portera sa prothèse (1). 10 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="19" l="2524" h="3778"><nbMot>149</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="19-1" w="1130" h="1439" taille="1" y="999" x="643" couleur="gris"><leg>FIG. 5. Soldat W. solution de continuité, une ligne de démarcation nette qui, quoi qu on fasse, est toujours visible. Rien de pareil avec la prothèse plastique, où l adhérence est si parfaite, où les contours sont si fondus, qu il est souvent impossible de dire où finit l artifice et où commence la nature.</leg>
<txt>Elles n ont pas non plus la transparence de la gélatine, mais surtout, quel que soit leur mode de fixation, leurs contours ne se fondent pas avec les tissus voisins et il existe toujours une élastique et donne au toucher la sensation de la chair, les prothèses en vulcanite peinte, en métal émaillé ou en céramique ont une rigidité qui ne fait aucune illusion, même à distance.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="20" l="2547" h="3850"><nbMot>140</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="741" couleur="gris" taille="1" y="1025" n="20-1" w="1158" h="1350"><leg>FIG. 6. Soldat M. Bien entendu, elles doivent toujours céder le pas aux procédés chirurgicaux et ne sont indiquées que si, pour une raison quelconque, toute réparation est impossible ou si les résultats esthétiques  obtenus chirurgicalement sont insuffisants (obs. I), ou enfin en attendant une intervention (obs. II et III). OBSERVATION I. — L. J., soldat au 126e d infant., vingt-quatre ans, blessé le 28 janvier 1916 à Neuville-Saint-Vaast par éclat de bombe.</leg>
<txt>Celui de l irritation par le mode de fixation est supprimé par l emploi de la technique que nous employons. L inconvénient de leur durée éphémère est plus théorique que réel, car, comme nous l avons dit, presque tous les blessés s astreignent facilement à les couler et à les placer, même quotidiennement.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  l="2524" ordre="21" h="3793"><nbMot>171</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" x="637" h="1280" w="1137" n="21-1" y="929" taille="1"><leg>FIG. 7. — Soldat M. Par suite d une perte de substance importante de la narine droite, nécessité d un débridement jugal. 30 novembre. Retouches diverses. Réfection de la narine droite.</leg>
<txt>20 octobre. La greffe est rabattue et fixée à ce qui reste des narines. 5 octobre. Une rhinoplastie est pratiquée par le Dr Lecène. Un greffon costal est insinué sous la peau du front.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="22" l="2604" h="3880"><nbMot>308</nbMot>
<blocTexte>19</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3769" l="2503" ordre="23"><nbMot>247</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3868" ordre="24" l="2529"><nbMot>322</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>2</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2521" ordre="25" h="3787"><nbMot>369</nbMot>
<blocTexte>15</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3850" l="2394" ordre="26"><nbMot>390</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="27" l="2518" h="3778"><nbMot>302</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>2</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="28" l="2439" h="3838"><nbMot>378</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="29" l="2521" h="3775"><nbMot>321</nbMot>
<blocTexte>15</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2403" ordre="30" h="3841"><nbMot>327</nbMot>
<blocTexte>20</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2521" ordre="31" h="3784"><nbMot>195</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3856" l="2391" ordre="32"><nbMot>325</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3778" ordre="33" l="2515"><nbMot>223</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3853" ordre="34" l="2481"><nbMot>226</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3772" ordre="35" l="2515"><nbMot>337</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3829" ordre="36" l="2457"><nbMot>252</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3769" l="2536" ordre="37"><nbMot>170</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  x="401" couleur="gris" n="37-1" w="782" h="844" taille="0" y="1611"><leg>FIG. i. A gauche : situation normale du masséter; à droite : modifications produites par la déviation de la branche : le pointillé indique les contours normaux et permet d apprécier le raccourcissement du muscle.</leg>
<txt>Dans une note précédente, nous avons indiqué, d une façon générale, tout le parti que l on pouvait tirer de la thérapeutique par appareils à volet, dans les pertes de. substance, de la région angulaire du maxillaire inférieur. V</txt>
</ill>
<ill  h="844" n="37-2" w="818" y="1611" taille="0" couleur="gris" x="1183"><leg>FIG. i. A gauche : situation normale du masséter; à droite : modifications produites par la déviation de la branche : le pointillé indique les contours normaux et permet d apprécier le raccourcissement du muscle.</leg>
<txt>Dans une note précédente, nous avons indiqué, d une façon générale, tout le parti que l on pouvait tirer de la thérapeutique par appareils à volet, dans les pertes de. substance, de la région angulaire du maxillaire inférieur. V</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3850" l="2487" ordre="38"><nbMot>207</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="502" couleur="gris" w="1618" n="38-1" h="1081" taille="1" y="998"><leg>FIG. 2. A gauche: temporal en situation normale: à droite: modifications à la suite du déplacement de la branche montante ; le muscle est à sa limite de contraction.</leg>
<txt>Mieux que toute description, les figures ci-jointes indiquent les déviations produites par les fractures siégeant au niveau de tout de même, pour mieux préciser,.d en montrer le bien fondé par quelques figures reproduisant les conséquences des lésions; il en découle, tout naturellement, la nécessité du rétablissement à la normale.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3787" ordre="39" l="2554"><nbMot>210</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" x="456" y="851" taille="2" h="1320" n="39-1" w="1557"><leg>FIG. 3. — Modifications produites pour le ptérygoïdien par les déviations à la suite d une fracture: à gaurhe : face antérieuie de l os; à droite: face postérieure. Les flèches passant par la ligne médiane indiquent le déplacement de la portion horizontale. Les pointillés montrent les contours normaux.</leg>
<txt>Le ptérygoïdien tend également à amener la région de l angle Pour le temporal, son action étant primordiale dans le déplacement, il arrive à placer ses insertions inférieures à la limite utile de sa contraction. Son action ultérieure se trouve de ce fait annihilée.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3844" l="2463" ordre="40"><nbMot>160</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="561" couleur="gris" n="40-1" w="1449" h="1468" y="907" taille="2"><leg>FIG. 4. — Ch. Radiographie montrant l importance de la perte de substance.</leg>
<txt>En outre, il convient que cette réduction soit poussée aussi loin qu il. est nécessaire pour cette remise en place possible, c est-à-dire jusqu à la situation d avant le traumatisme. Le but que l on poursuit est un bon fonctionnement du système, et il est évident que pour l obtenir les conditions optima doivent 32 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  l="2440" ordre="41" h="3781"><nbMot>2</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="326" couleur="gris" taille="5" y="402" w="1600" n="41-1" h="3013"><leg>  </leg>
<txt>Planche 1 Planche 1</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3841" l="2383" ordre="42"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="43" l="2521" h="3775"><nbMot>157</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="43-1" w="1457" h="1449" y="891" taille="2" x="478" couleur="gris"><leg>FIG. 5. — Ch. Radiographie, avec l appareil à volet en bouche. On voit nettement que le volet est indépendant du fragment conservé au niveau du condyle.</leg>
<txt>Nous avons poussé, disions-nous, cette technique jusqu à son extrême limite; dans des cas où aucune portion de branche que les brides fibreuses interfragmentaires arrivaient à offrir dans les mouvements utiles pour la mastication une résistance plus que suffisante pour un rétablissement fonctionnel complet.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3838" l="2350" ordre="44"><nbMot>205</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="44-1" w="1440" h="937" y="1162" taille="1" x="579" couleur="gris"><leg>FIG. 6. — Th. Radiographie de la lésion. (Th. Radiograph of the injury.) muni encore de pièces de prothèse. A ce moment, il présente les lésions suivantes : fracture parasymphysaire gauche, consolidée en malposition. Le fragment antérieur est en linguotrusion. C est la seule portion qui porte des dents et cela depuis la deuxième prémolaire gauche jusqu à l incisive centrale gauche.</leg>
<txt>Il arrive dans le service de Bordeaux le 4 juin 1918, sans être OBSERVATION I. — Ch. H., du 59e d artillerie, blessé le 3 avril 1916 à Verdun, et dirigé sur le 5e blessés au Val-de-Grâce.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3766" ordre="45" l="2443"><nbMot>165</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="446" couleur="gris" y="938" taille="1" w="1447" n="45-1" h="1294"><leg>FIG. 7. — Bo. Radiographie de la lésion. (Bo. RaJiograph -,of the injury.) Il s agissait de provoquer un mouvement d écartement et de bascule, ce dernier plus prononcé que dans les cas habituels.</leg>
<txt>La réduction de cette portion s en trouvait compliquée d autant. résistant. C est sur cette zone que fut pris le point d application du volet. La .portion gauche et antérieure avait subi la déviation habituelle représentée dans les figures ci-contre. En plus, la consolidation en malposition avait accentué la linguo-trusion.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3844" l="2347" ordre="46"><nbMot>274</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  h="670" w="829" n="46-1" taille="0" y="1191" couleur="gris" x="463"><leg>FIG. 8. — Bo. Lésion et appareil à volet en bouche. Le pointillé indique le contour normal de la portion absente.</leg>
<txt>Quelques jours après, la tolérance s étant établie, le blessé accusa lui-même une force suffisante pour permettre sa mise Dès la mise en place de l appareil, on put constater que la force exercée, au moment de la fermeture, au niveau du fragment gauche, nulle au début du traitement, était devenue assez sérieuse.</txt>
</ill>
<ill  h="670" n="46-2" w="759" taille="0" y="1191" couleur="gris" x="1346"><leg>FIG. 8. — Bo. Lésion et appareil à volet en bouche. Le pointillé indique le contour normal de la portion absente.</leg>
<txt>Quelques jours après, la tolérance s étant établie, le blessé accusa lui-même une force suffisante pour permettre sa mise Dès la mise en place de l appareil, on put constater que la force exercée, au moment de la fermeture, au niveau du fragment gauche, nulle au début du traitement, était devenue assez sérieuse.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="47" l="2440" h="3772"><nbMot>272</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3880" l="2353" ordre="48"><nbMot>258</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2437" ordre="49" h="3766"><nbMot>348</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3883" ordre="50" l="2332"><nbMot>364</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2470" ordre="51" h="3766"><nbMot>374</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2293" ordre="52" h="3847"><nbMot>296</nbMot>
<blocTexte>14</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2386" ordre="53" h="3790"><nbMot>2</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="357" couleur="gris" w="1598" n="53-1" h="2703" taille="4" y="476"><leg>  </leg>
<txt>Planche 2 Planche 2</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3865" ordre="54" l="2296"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2458" ordre="55" h="3766"><nbMot>232</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2293" ordre="56" h="3850"><nbMot>372</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="57" l="2428" h="3760"><nbMot>123</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="2" y="765" w="1132" n="57-1" h="1836" x="583" couleur="gris"><leg>Fui. I. A la gouttière supérieure se fixe un guide en maillechort A auquel est soudé un petit crochet c. Un autre crochet est soudé à la gouttière au point b. A la gouttière inférieure se fixe une potence B, à laquelle est soudé le petit crochet a.</leg>
<txt>A ce moment et avant sa présentation devant une commission de réforme qui doit régler le sort de ce blessé, nous prenons les empreintes des mâchoires et nous appliquons deux gouttières ajourées en maxillor coulé emboîtant les dents des deux maxillaires (fig. I). TRAITEMENT DES COXSTRICTIONS DES MACHOIRES 45</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3853" l="2329" ordre="58"><nbMot>398</nbMot>
<blocTexte>16</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3766" ordre="59" l="2455"><nbMot>248</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="419" couleur="gris" w="1440" n="59-1" h="847" y="1114" taille="1"><leg>FIG. 2. estampé recouvrant la surface triturante des dents et garnie intérieurement de caoutchouc vulcanisé pour recouvrir la muqueuse de la voûte palatine (fig. 2). A la mâchoire inférieure, une gouttière en maillechort estampé recouvre la surface triturante des dents. Elle est scellée à la gutta, celle-ci formant coussin sur les dents antérieures, restées douloureuses à la suite de l application d écarteurs prenant exclusivement point d appui sur elles. De chaque côté de ces gouttières, au niveau des prémolaires, sont placées deux potences inversées en maillechort.</leg>
<txt>A la mâchoire supérieure, on applique une plaque en maillechort Le blessé est soumis au traitement mécanothérapique ; au bout d un mois, l ouverture buccale n est que de 9 millimètres; elle est suffisante pour permettre de prendre d assez bonnes empreintes des dents des deux mâchoires.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="60" l="2281" h="3859"><nbMot>248</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2383" ordre="61" h="3787"><nbMot>272</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="62" l="2305" h="3898"><nbMot>392</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3754" l="2428" ordre="63"><nbMot>431</nbMot>
<blocTexte>15</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="64" l="2275" h="3883"><nbMot>445</nbMot>
<blocTexte>14</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="65" l="2380" h="3775"><nbMot>142</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3901" ordre="66" l="2299"><nbMot>285</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3775" ordre="67" l="2380"><nbMot>172</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" x="516" y="1059" taille="1" h="1285" w="1159" n="67-1"><leg>FIG. I. Screws 9 and 10, opposite each extension, arc used to lock each slide. Movable slide 11, which fits on wires 1 and 2, is provided to maintain them at a parallel distance, to vary the tension of the</leg>
<txt>Each slide is provided at its right end with a button 7 and 8, for the attachment of elastics. (3/4  approx.).</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3883" ordre="68" l="2404"><nbMot>90</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  x="723" couleur="gris" y="767" taille="1" n="68-1" w="1122" h="1164"><leg>FIG. 2. washers (use ligature rubber.washers of Dr Angles S. S. White). The left fragment was in good position; to. prevent it from</leg>
<txt>The power of the opener increases by using additional rubber buttons 7 and 8 of the slides and buttons 12 and 13 of the slide.</txt>
</ill>
<ill  h="622" n="68-2" w="1130" taille="0" y="2340" couleur="gris" x="727"><leg>FIG. 3. , dislodging under the strain of the apparatus, a sort of a quard is soldered on to the upper lingual edge of gutter 3. This stop 15 was cast fitted on the buccal surfaces of the</leg>
<txt>The left fragment was in good position; to. prevent it from washers (use ligature rubber.washers of Dr Angles S. S. White).</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3868" l="2482" ordre="69"><nbMot>169</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  h="1293" w="1153" n="69-1" taille="1" y="1109" couleur="gris" x="623"><leg>FIG. 4. two shafts 17 and 18 have been placed, made of hard German silver wire 2 m/m (5/64  approx.) diameter and 8 m/m long. They are soldered vertically to gutter 16 at their lower ends, and their upper ends are threaded and provided with small nuts 21 and 22.</leg>
<txt>A cast gutter (16) was constructed on the right fragment that was to be realigned. On the lingual part of this gutter upper teeth, opposing the fragment which was to be immobilized, in such manner that whether the mouth be open or closed, the upper teeth, setting in this stop, steadied the gutter and prevented removal.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3940" ordre="70" l="2392"><nbMot>185</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" y="1137" w="1158" n="70-1" h="1198" x="722" couleur="gris"><leg>FIG. 5. line, and this resulted in the fragment being displaced upwards towards the palatial vault. In order to lower this fragment and to maintain it at a height which would allow the teeth to pass without being brindercd by the tipper teeth, during the expansion, a vulcanity apparatus with a horizontal plane having a flat surface (fig.3) was made on the upper maxilla, so designed that when the mouth closes, the upper edge of the fragment to be expanded is free from any contact or locking of the upper teeth.</leg>
<txt>SUPPLEMENTARY APPARATUS (above, sliding table). The teeth of the right fragment would not occluse with the uppers, owing to the displacement of this fragment towards the median Slide 6 is connected to the back of the same gutter by means 1 of extension 6, made of the same wire and in the same manner as extension 19, and attached to the gutter by means of shaft 17.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  h="3859" l="2440" ordre="71"><nbMot>146</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" x="578" y="1055" taille="1" h="1369" w="1150" n="71-1"><leg>FIG. 6. During the first days, the apparatus was working with three rubber washers 4n each slide; the power developed being almost nearly the same at the front and the back and the spreading Was parallel; this movement was allowed to continue until the teeth of the back part of the fragment came into contact with the corresponding upper teeth. After this first period of adjustment by tightening screw 10, slide 6 acting on the back part was locked; thus any movement ln this part of the fragment was rendered impossible. As slide 5 has remained free, the expansion proceeded, but</leg>
<txt>ACTION OF THE DEVICE. ----.: Fig. 2 illustrating .the apparatus ready to be put in place, should. give a sufficient idea of its operation. to be moved away and the cusps of the upper teeth in the same horizontal plan.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  l="2380" ordre="72" h="3919"><nbMot>212</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3859" ordre="73" l="2428"><nbMot>22</nbMot>
<blocTexte>3</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2284" ordre="74" h="3901"><nbMot>520</nbMot>
<blocTexte>27</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3850" l="2317" ordre="75"><nbMot>558</nbMot>
<blocTexte>22</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3874" l="2359" ordre="76"><nbMot>139</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  l="2449" ordre="77" h="3865"><nbMot>131</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  h="3892" ordre="78" l="2377"><nbMot>166</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  ordre="79" l="2443" h="3853"><nbMot>117</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  ordre="80" l="2360" h="3876"><nbMot>116</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  h="3874" ordre="81" l="2455"><nbMot>99</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>7</blocPub>
</page>
<page  h="3858" l="2336" ordre="82"><nbMot>125</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>5</blocPub>
</page>
<page  h="3850" ordre="83" l="2404"><nbMot>80</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  h="3930" l="2438" ordre="84"><nbMot>498</nbMot>
<blocTexte>29</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>28</blocPub>
</page>
<page  l="2407" ordre="85" h="3853"><nbMot>77</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>7</blocPub>
</page>
<page  h="3945" l="2423" ordre="86"><nbMot>65</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  h="3844" l="2407" ordre="87"><nbMot>43</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  h="3933" ordre="88" l="2423"><nbMot>136</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>11</blocPub>
</page>
<page  h="3874" l="2455" ordre="89"><nbMot>368</nbMot>
<blocTexte>29</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>28</blocPub>
</page>
<page  l="2402" ordre="90" h="3909"><nbMot>118</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>5</blocPub>
</page>
<page  h="3886" l="2461" ordre="91"><nbMot>180</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>11</blocPub>
</page>
<page  ordre="92" l="2423" h="3909"><nbMot>260</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>9</blocPub>
</page>
<page  h="3853" l="2416" ordre="93"><nbMot>44</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  ordre="94" l="2429" h="3951"><nbMot>162</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>7</blocPub>
</page>
<page  l="2422" ordre="95" h="3850"><nbMot>131</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  ordre="96" l="2339" h="3852"><nbMot>86</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>2</blocPub>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
