<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<analyseAlto>
	<metad>
<type>P</type>
<ID>6519972</ID>
<titre>La Restauration maxillo-faciale. Revue pratique de chirurgie et prothèse spéciales...</titre>
<dateEdition>1919-03</dateEdition>
<lang>fre</lang>
<notice>ark:/12148/cb328533478</notice>
<source>BDIC (Bibliothèque de documentation internationale contemporaine)</source>
<nbPage>98</nbPage>
</metad>
<contenus ><largeur>149</largeur>
<hauteur>246</hauteur>
<largeurPx>2360</largeurPx>
<hauteurPx>3879</hauteurPx>
	<pages>
<page  ordre="17"><nbMot>2</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  w="2168" y="456" couleur="gris" h="3153" x="215" taille="7" n="17-1"><leg> </leg>
<txt>Planche 2 </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="3"><nbMot>268</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="2"><nbMot>133</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  ordre="16"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="28"><nbMot>248</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="14"><nbMot>136</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="14-1" taille="1" x="674" couleur="gris" h="1585" y="921" w="1159"><leg>FIG. 9. Ces deux extrémités sont soigneusement mises au contact des deux extrémités des branches montantes. C est la technique habituelle que nous avons employée environ quarante fois pour les greffes osseuses selon la méthode de Delagénière et à laquelle nous devons une proportion considérable de succès (la presque totalité) des cas suffisamment anciens.</leg>
<txt>3° Prélèvement au tibia d une lame ostéo-périostique de 12 centimètres environ et insinuation de cette lame préalablement coudée en deux points, sous le tunnel préparé pour elle. 2° Création d un tunnel allant de l une à l autre et passant entre le plan cutané externe et le plan cutané intra-buccal.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="15"><nbMot>2</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="15-1" w="2192" y="580" couleur="gris" h="2921" x="259" taille="6"><leg> </leg>
<txt>^ïu-Ke 1 </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="1"><nbMot>40</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="29"><nbMot>217</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="5"><nbMot>241</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="11"><nbMot>167</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" x="721" couleur="gris" h="1540" w="1182" y="919" n="11-1"><leg>Tici. 6. — Aspect après section des pédicules du grand lambeau et application</leg>
<txt>sommet du crâne. Sa longueur totale est de 30 centimètres; sa argeur moyenne, de 6 centimètres, atteint 7 • centimètres sur .le vertex (fig. 4). Le lambeau, complètement détaché, est rabattu en pivotant sur ses deux charnières préauriculaires à la façond une jugulaire de casque et,, enjambant la face entière, est -RECONSTITUTION DU MASSIF MAXILLAIRE INFÉRIEUR 147</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="39"><nbMot>337</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="38"><nbMot>207</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="10"><nbMot>128</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="10-1" h="1556" couleur="gris" y="944" w="1141" taille="1" x="678"><leg>FlG. 5. — Même aspect (vu de face).</leg>
<txt>Le blessé est admis, par autorisation spéciale du Directeur du Service de Santé, à entrer au Centre où son traitement est immédiatement commencé. n est possible qu à la sonde. La parole est totalement impossible.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="4"><nbMot>382</nbMot>
<blocTexte>65</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="12"><nbMot>141</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="12-1" taille="1" x="651" couleur="gris" h="1563" y="961" w="1175"><leg>FIG. 7. — Même aspect de profil. On voit le pédicule du lambeau remis à sa place.</leg>
<txt>Les lambeaux se sont peu à peu éversés de telle façon que ce qui devait constituer le plancher buccal se présente comme une languette cutanée pendante hors de la bouche (fig. 5). Mais Deuxième opération. Le 5 novembre 1918, dix-sept jours après la première.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="6"><nbMot>175</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="669" taille="1" y="954" w="1204" h="1509" couleur="gris" n="6-1"><leg>FIG. I. — Le soldat Sch. au moment où il nous est adressé (17 octobre 1918).</leg>
<txt>La difficulté d une bonne reconstitution de cet ensemble tient justement à l absence de tout soutien antérieur, si bien que les lambeaux cutanés prélevés sur le cou — et c est, exception faite pour les greffes italiennes, la seule région qui ait été utilisée jusqu ici — subissent une rétraction constante et pro- 142 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALÈ</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="7"><nbMot>212</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" x="646" h="1173" couleur="gris" y="1163" w="1186" n="7-1"><leg>FIG. 2. Tracé des deux lambeaux prélevés, a droite et à gauche de .la brèche traumatique et qui, retournés l un vers l autre et suturés sur la ligne médiane, reconstitueront un plan cutané intra-buccal formant le nouveau plancher de la bouche.</leg>
<txt>Pour arriver à combattre cette rétraction, un seul moyen nous a paru efficace, c est de prélever le lambeau cutané en haut et de le greffer de telle façon qu il réalise une véritable sangle sous-buccale dont la rétraction ne puisse attirer la nouvelle lèvre inférieure qu en haut. Mais on ne peut songer à emprunter inférieure reprend sa puissance et l entraîne de nouveau vers k cou.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="13"><nbMot>113</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="13-1" x="671" taille="1" w="1155" y="950" h="1574" couleur="gris"><leg>FIG. 8. FIG., 8 et 9. Deux aspects du blessé Sch. après retouches et greffe ostéopenostiques. (Photos prise le 7 janvier 1919, dix jours après l opération de greffe.)</leg>
<txt>Corrections diverses destinées à parfaire l adaptation des lambeaux. Ce temps échappe à toute description et comporte Troisième opération. Le 2 décembre  1918.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="48"><nbMot>269</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="74"><nbMot>508</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>9</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="60"><nbMot>439</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="61"><nbMot>326</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="75"><nbMot>489</nbMot>
<blocTexte>18</blocTexte>
<blocTab>17</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="49"><nbMot>404</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="88"><nbMot>136</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>12</blocPub>
</page>
<page  ordre="63"><nbMot>269</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="63-1" h="749" couleur="gris" w="1175" y="1313" taille="0" x="555"><leg>lar ^gement le frein de la langue pour n exercer la pression que Cle chaquecôté de ce frein. Après avoir assuré le soutien de la e, de nouvelles épaisseurs de gutta furent ajoutées contre cette bride pour l assouplir, puis graduellement au-dessus d elle u a hauteur du bord libre de la lèvre, de façon à ressortir e lèvre inférieure au niveau de la lèvre supérieure. On peut Voir sur a figure l épaulement que nous donne la première appliahon de gutta glissant sous la bride et une sorte de pont que nous avons dû ménager pour la liberté du frein de la langue.</leg>
<txt>Pour permettre la déglutition, il fut nécessaire de dégager \0 IIlaillechort qui maintenait les fragments équilibrés en bonne Position. Sur chaque attelle, un second fil fut soudé au niveau du plancher buccal. Sur ce fil, un petit rouleau de gutta dure fut fixé de façon à glisser sous la bride en   plaçant l appareil L augmentation progressive, bien étudiée, de nouvelles epaissurs de guttà, nous permit de ramener en avant le menton et de former un épaulement, lequel, s appuyant sur la bride, culevait la lèvre et maintenait solidement l appareil en place.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="77"><nbMot>155</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  ordre="76"><nbMot>138</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="62"><nbMot>280</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="89"><nbMot>35</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>5</blocPub>
</page>
<page  ordre="66"><nbMot>348</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="72"><nbMot>353</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="73"><nbMot>22</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="67"><nbMot>276</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="98"><nbMot>85</nbMot>
<blocTexte>3</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>1</blocPub>
</page>
<page  ordre="71"><nbMot>287</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="65"><nbMot>286</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="59"><nbMot>458</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="58"><nbMot>288</nbMot>
<blocTexte>12</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="64"><nbMot>55</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="70"><nbMot>126</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="651" taille="2" y="825" w="1169" h="1647" couleur="gris" n="70-1"><leg>FIG. 3. en comparant ces différentes figures qui viennent compléter les explications que nous ayons données plus haut, de la différence des, forces que l on  -obtient par ces deux genres d appareils, construits l un et l autre pour un même cas, mais avec lesquels on obtient des résultats bien différents.</leg>
<txt>Les figures 1,2, 3 et  4 montrent un même cas, traité, figures 1 et 2, par l appareil à potence qui est décrit ci-dessus et, • figures 3 et 4, par l appareil de force intermaxillaire par accrochage des caoutchoucs sur boutons. On peut se rendre compte, 198 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="96"><nbMot>5</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="96-1" taille="3" x="308" couleur="gris" h="1624" y="1067" w="1858"><leg> </leg>
<txt>XXII 3 1919 </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="82"><nbMot>134</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  ordre="69"><nbMot>147</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  n="69-1" taille="0" x="664" h="679" couleur="gris" y="849" w="1136"><leg>Pente d angle décrite par le caoutchouc en tension étant la erne soit au-dessus, soit au-dessous de la ligne horizontale décrite par une ligne qui serait tirée de l encoche de la potence au milieu du bouton de la gouttière du bas, au moment de la Position de mi-ouverture de la bouche.</leg>
<txt>Construire la potence (2) et le bouton (5) en faisant en sorte Que l encoche et le milieu du bouton se trouvent être sur un plan parfaitement horizontal. En procédant ainsi, on obtient Un appareil qui produit une force de traction toujours égale, la APPAREIL DE FORCE INTERMAXILLAIRE 197</txt>
</ill>
<ill  couleur="gris" h="835" y="2008" w="1214" taille="1" x="567" n="69-2"><leg>FONCTIONNEMENT DE L APPAREIL. Les gouttières Une fois scellées, l appareil est mis en action par la mise en tension de caoutchoucs entre l encoche de la potence du haut et le bouton accrochage de la gouttière du bas.</leg>
<txt>Pente d angle décrite par le caoutchouc en tension étant la erne soit au-dessus, soit au-dessous de la ligne horizontale décrite par une ligne qui serait tirée de l encoche de la potence au milieu du bouton de la gouttière du bas, au moment de la Position de mi-ouverture de la bouche. Construire la potence (2) et le bouton (5) en faisant en sorte Que l encoche et le milieu du bouton se trouvent être sur un plan parfaitement horizontal. En procédant ainsi, on obtient Un appareil qui produit une force de traction toujours égale, la</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="55"><nbMot>188</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="55-1" x="600" taille="1" w="1185" y="1035" couleur="gris" h="1398"><leg>FIG. 3. Carrécs sont soudés deux crochets I à ouverture supérieure. Ils déternUnent avec le crochet du levier un triangle isocèle et sont réunis par s élastiques H progressivement plus nombreux et plus tendus 2). Ces élastiques, changés chaque matin, n empêchent pas les | avages au cours de la journée.</leg>
<txt>A 1 intérieur et en haut de cette pièce de maintien, à côté des tiges Cette ouverture domine le foyer de fracture et la plaie, elle permet de fixer les élastiques, de contrôler leur action et de faire de fréquents avages au bock sans retirer l appareil.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="41"><nbMot>342</nbMot>
<blocTexte>17</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="40"><nbMot>330</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="54"><nbMot>284</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  couleur="gris" h="881" y="1280" w="1175" taille="1" x="626" n="54-1"><leg>FiG. 2. —Appareil monté. Dispositif d action en place.</leg>
<txt>La cicatrisation de la plaie mentonnière tendait à provoquer une rétraction de la lèvre, la pièce de maintien, indépendamment de son action contre cette rétraction, fait partie du dispositif destiné à ramener en bonite positionl èsquill «c b «a~ila ire, dont. là d~escri p tion est en bonne position l esquille basilaire; dispositif dont là description est le seul but de cette publication. • Les tubes L reçoivent des tiges fixées, intérieurement, à une pièce de maintien C de la lèvre inférieure.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="68"><nbMot>144</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  n="68-1" taille="0" x="700" couleur="gris" h="686" y="854" w="1116"><leg>crochage (5) de la gouttière du bas elle doit par conséquent descendre assez bas dans le sillon vestibulaire, et être suffisamment distancée de la gouttière du basi, pour ne pas empêcher les mouvements latéraux de mastication.</leg>
<txt>rieure; sa longueur doit être calculée pour que l encoche (3) sur laquelle on accroche les caoutchoucs puisse être faite de façon que, la bouche étant mi-ouverte, les caoutchoucs se trouvent tendus horizontalement entre cette encoche et le bouton d ac- 196 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
<ill  w="1217" y="2028" h="758" couleur="gris" x="657" taille="0" n="68-2"><leg>1 cette gouttière est soudé un bouton (5). Ce bouton sert à l accrochage des caoutchoucs.</leg>
<txt>2° En bas, d une gouttière en maxilor (4). Sur l arrière de crochage (5) de la gouttière du bas elle doit par conséquent descendre assez bas dans le sillon vestibulaire, et être suffisamment distancée de la gouttière du basi, pour ne pas empêcher les mouvements latéraux de mastication.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="83"><nbMot>77</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>3</blocPub>
</page>
<page  ordre="97"><nbMot>130</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>5</blocPub>
</page>
<page  ordre="81"><nbMot>50</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>3</blocPub>
</page>
<page  ordre="95"><nbMot>154</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>8</blocPub>
</page>
<page  ordre="42"><nbMot>181</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="56"><nbMot>406</nbMot>
<blocTexte>14</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="57"><nbMot>111</nbMot>
<blocTexte>3</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="43"><nbMot>284</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="94"><nbMot>196</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>9</blocPub>
</page>
<page  ordre="80"><nbMot>110</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>7</blocPub>
</page>
<page  ordre="84"><nbMot>490</nbMot>
<blocTexte>26</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>25</blocPub>
</page>
<page  ordre="90"><nbMot>258</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>9</blocPub>
</page>
<page  ordre="47"><nbMot>343</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="53"><nbMot>244</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="53-1" x="644" taille="1" y="1322" w="1164" h="867" couleur="gris"><leg>FIG. 1. Appareil démonté.</leg>
<txt>appareil que nous décrivons, indépendamment de son action de re, duction et de contention des grands fragments, a pour but de ramener en position normale l esquille intermédiaire et d en assurer la coaptation avec les branches horizontales, d augmenter ainsi les chances de consolzdation dans la région basilaire : l ostéogénèse établissant ses travées dans le sens de continuité de l arc mandibulaire. , Les branches horizontales sont légèrement rapprochées de la ligne médiane, la droite est en linguo-version, la gauche en jugo-version.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="52"><nbMot>243</nbMot>
<blocTexte>13</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="46"><nbMot>114</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  n="46-1" couleur="gris" h="674" y="870" w="1168" taille="0" x="702"><leg>Radiographie lio i.</leg>
<txt>4° Mise à plat de l un d eux sur la face interne, son périoste étant tourné du côté buccal et  ses extrémités débordant large- diminue en taillant l os suivant l épaisseur. Section du greffon en deux segments.</txt>
</ill>
<ill  n="46-2" x="702" taille="0" w="1202" y="2025" couleur="gris" h="779"><leg>Radiographie no s.</leg>
<txt>ment les extrémités osseuses. Mise en place du deuxième greffon du côté externe, le périoste tourne vers la face jugale, de telle sorte que les deux greffons se regardent par leur surface osseuse. Radiographie lio i.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="91"><nbMot>387</nbMot>
<blocTexte>30</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>29</blocPub>
</page>
<page  ordre="85"><nbMot>79</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>6</blocPub>
</page>
<page  ordre="93"><nbMot>157</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>5</blocPub>
</page>
<page  ordre="87"><nbMot>66</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>10</blocPub>
</page>
<page  ordre="50"><nbMot>377</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="44"><nbMot>216</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="44-1" w="1116" y="1188" couleur="gris" h="928" x="716" taille="1"><leg>FIG. 1. — Attelle d alliage d aluminium.</leg>
<txt>Chloroforme. Le malade présente une cicatrice linéaire verticale qui va de la commissure labiale gauche au menton. Audessous du rebord inférieur du maxillaire, à 2 centimètres de 3 septembre. Traitement opératoire de la pseudarthrose par greffe ostéo-périostique.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="78"><nbMot>111</nbMot>
<blocTexte>3</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>2</blocPub>
</page>
<page  ordre="79"><nbMot>114</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>3</blocPub>
</page>
<page  ordre="45"><nbMot>273</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="322" taille="1" w="1688" y="1199" couleur="gris" h="923" n="45-1"><leg>IG* Troubles de l articulé, côté droit et côté gauche.</leg>
<txt> 1 action de la rugine. Les difficultés augmentent au moment où 1 agit de libérer la pseudarthrose elle-même de ses adhérences VOISInes. Celle-ci, fortement unie aux deux segments osseux, a Une forme triangulaire à base inférieure vue de face. Elle est formée de tissu fibreux épais de.7 à 8 millimètres. Libération de la face externe vers le sommet sans qu on puisse atteindre protondes des parties molles avec la muqueuse buccale, qu il ne faut pas ouvrir. Un aide, un doigt introduit dans la bouche, soit sur la face externe, soit sur la face interne, suit et contrôle</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="51"><nbMot>202</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="86"><nbMot>59</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>4</blocPub>
</page>
<page  ordre="92"><nbMot>62</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>7</blocPub>
</page>
<page  ordre="36"><nbMot>78</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  n="36-1" y="506" w="1158" h="1068" couleur="gris" x="699" taille="1"><leg>FIG. 7. Soldat G.</leg>
<txt>I6.J. LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE </txt>
</ill>
<ill  w="1168" y="2018" couleur="gris" h="1193" x="689" taille="1" n="36-2"><leg>FIG. 8. — Soldat G.</leg>
<txt>A gauche : chariot à glissière. — A droite : mortaise pour immobiliser le fragment inférieur non dévié. — Le chariot et la glissière sont démontables. — Tubes vestibulaires verticaux destinés à recevoir des clavettes pour bloquer temporairement la mâchoire inférieure après réduction. Moulages en position vicieuse avec appareils de réduction et de contention.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="22"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="23"><nbMot>199</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="37"><nbMot>347</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="9"><nbMot>142</nbMot>
<blocTexte>6</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  x="660" taille="1" w="1172" y="936" couleur="gris" h="1568" n="9-1"><leg>FIG. 4. — Après l application du lambeau de cuir chevelu (26 octobre 1918).</leg>
<txt>Il présente une mutilation considérable caractérisée par : OBSERVATION. Heinrich S., P. G. Soldat au IER régiment de grenadiers poméraniens, blessé le 14 septembre 1918, est envoyé en consultation au Centre spécial de chirurgie faciale le 10 octobre 1918.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="21"><nbMot>11</nbMot>
<blocTexte>2</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="21-1" h="2857" couleur="gris" w="2211" y="517" taille="6" x="215"><leg> </leg>
<txt>i -1 -  ¡  ; :  i   t~~ \! ! »</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="35"><nbMot>182</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  y="1078" w="1160" h="1297" couleur="gris" x="594" taille="1" n="35-1"><leg>FIG. 6. Soldat Poo.</leg>
<txt>, Le projectile, pénétrant au niveau de la ligne médiane de la jv re inférieure et sorti dans la région de l angle droit, a pro- Ons. II. — Soldat P., blessé le 29 mai 1918 par éclats de grenade. Entré au Centre de Rennes le 5 juin.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="34"><nbMot>48</nbMot>
<blocTexte>4</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>2</blocIll>
	<ills>
<ill  n="34-1" taille="1" x="680" h="1205" couleur="gris" w="1163" y="511"><leg>FIG. 4. — Soldat P. Moulages en position vicieuse avant l intervention.</leg>
<txt>162 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE </txt>
</ill>
<ill  h="1273" couleur="gris" y="1827" w="1173" taille="1" x="656" n="34-2"><leg>FIG. Ï. — Soldat P.</leg>
<txt>FIG. 4. — Soldat P. Moulages en position vicieuse avant l intervention. 162 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="20"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="8"><nbMot>190</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="8-1" x="712" taille="1" y="1116" w="1145" couleur="gris" h="1228"><leg>FIG. 3. — Les deux lambeaux, disséqués, retournés et suturés présentent leurs laces cruentécs. Celles-ci, ainsi que les deux plaies de prélèvement, seront couvertes par le lambeau de cuir chevelu.</leg>
<txt>Ce procédé nous a donné des résultats beaucoup plus satisfaisants que la méthode des greffes italiennes empruntées au fois coudé sur lui-même. Nous avons pu obtenir ainsi la reconstitution définitive représentée par les figures 8 et 9 prises le 7 janvier 1919. C est là une des meilleures applications des lambeaux à deux pédicules dont nous avons donné la description dans la Restauration maxillo-faciale (1).</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="24"><nbMot>259</nbMot>
<blocTexte>5</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="30"><nbMot>205</nbMot>
<blocTexte>15</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="30-1" x="688" taille="1" y="1019" w="1170" couleur="gris" h="1198"><leg>FIG. 1. — Chariot a glissière avec vis de rappel.</leg>
<txt>Cet appareil doit répondre aux conditions suivantes.: a) Exercer sur le fragment à réduire, et non sur les dents que d éviter au blessé un acte chirurgical toujours quelque peu mutilant. ,1 Nous avons utilisé un appareil e), dénommé par nous Chariot à glissière avec vis de rappel et représenté ci-dessous.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="18"><nbMot>0</nbMot>
<blocTexte>0</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="19"><nbMot>9</nbMot>
<blocTexte>1</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="19-1" h="2929" couleur="gris" w="2086" y="493" taille="6" x="359"><leg> </leg>
<txt>Te 1 TI  } l   l 1,1 lùnchc 3 </txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="31"><nbMot>314</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="25"><nbMot>428</nbMot>
<blocTexte>8</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="33"><nbMot>196</nbMot>
<blocTexte>9</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  taille="1" x="609" h="1185" couleur="gris" w="1189" y="1093" n="33-1"><leg>FIG. 3. — Tirailleur A.</leg>
<txt>e gouttière de contention en maxilor coulé est appliquée quelques jours après l entrée du blessé à l hôpital; puis, la réfection plastique, du menton et de la lèvre inférieure est Pratiquée par le Dr Dufourmentel. Vaste délabrement de la région symphysaire du maxillaire Inférieur et des téguments mentonniers et sus-hyoïdiens. Perte de substance osseuse correspondant aux six dents antérieures.</txt>
</ill>
</ills>
</page>
<page  ordre="27"><nbMot>399</nbMot>
<blocTexte>11</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="26"><nbMot>354</nbMot>
<blocTexte>10</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
</page>
<page  ordre="32"><nbMot>181</nbMot>
<blocTexte>7</blocTexte>
<blocTab>0</blocTab>
<blocPub>0</blocPub>
<blocIll>1</blocIll>
	<ills>
<ill  n="32-1" w="1201" y="1095" h="1202" couleur="gris" x="639" taille="1"><leg>FIG. 2. Tirailleur A.</leg>
<txt>EMPLOI DE L APPAREIL. — Il est bien évident que cet appareil ne doit être utilisé que dans les cas de réduction extrêmement laborieuse. Son application est facilitée lorsque les deux fragments portent des dents ou bien lorsque l un des deux fragments est réductible et peut être de suite bloqué en bonne position. Nous l avons pourtant employé dans des conditions contraires et avec succès. 160 LA RESTAURATION MAXILLO-FACIALE</txt>
</ill>
</ills>
</page>
</pages>
</contenus>
</analyseAlto>
